<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mobile on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/categories/mobile/index.xml</link>
    <description>Recent content in Mobile on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/categories/mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ahora el Messenger de Facebook incluirá juegos</title>
      <link>https://alberro.xyz/ahora-el-messenger-de-facebook-incluira-juegos/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:04:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/ahora-el-messenger-de-facebook-incluira-juegos/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Facebook acaba de lanzar Instant Games para la aplicación Messenger y nos ofrece una acotada variedad de juegos, todos realizados en HTML5, por lo que su descarga solo demorará unos segundos. Esto no es ninguna novedad, ya que &lt;strong&gt;Telegram 💪&lt;/strong&gt; posee juegos integrados dentro de la aplicación desde hace unos meses y que además permite competir con la persona que estás chateando&amp;#8230;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;wp-image-672 size-full aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games.png&#34; alt=&#34;newsroom-games&#34; width=&#34;1024&#34; height=&#34;638&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games.png 1024w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-300x187.png 300w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-768x479.png 768w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-758x472.png 758w&#34; sizes=&#34;(max-width: 1024px) 100vw, 1024px&#34; /&gt;Algunos de los juegos que ya están disponibles son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;PAC-MAN&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Galaga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SPACE INVADERS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;EverWing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TRACK &amp;amp; FIELD 100M&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Words with Friends: Frenzy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Y prometen que la lista de juegos va a ir creciendo con el paso del tiempo. No caben dudas de que esto será así ya que uno de los negocios más importantes de Facebook es la fidelización de sus clientes a través de los juegos y los diferentes métodos de monetización.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://newsroom.fb.com/news/2016/11/game-on-you-can-now-play-games-on-messenger/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo virus que se distribuye entre los mensajes de Facebook</title>
      <link>https://alberro.xyz/nuevo-virus-que-se-distribuye-entre-los-mensajes-de-facebook/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:37:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nuevo-virus-que-se-distribuye-entre-los-mensajes-de-facebook/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Otra vez, Facebook es víctima de los virus y malwares. La empresa de seguridad Norton detectó hace unos días una nueva variante del virus Fake AV Redirect 2 de Windows el cual envía un mensaje a todos tus contactos de Facebook con un link el cual contiene el virus y de esa manera continúa su propagación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo comienza cuando se recibe un mensaje de un amigo con un link de un sitio web. Al entrar en ese sitio web, aparece un aviso solicitando la actualización del sistema, este es un aviso personalizado ya que incluye los datos del teléfono que estamos usando. Al pulsar en el link, muchas personas creen esas cosas lamentablemente, la víctima es infectada y enviará el malware a sus contactos de &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;, los cuales recibirán un mensaje similar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es muy posible que una vez instalado el &lt;em&gt;malware&lt;/em&gt; en el teléfono, exista algún tipo de robo de información, envío de datos a algún servidor externo o algún otro método similar por lo que se recomienda controlar y tomar acciones ante cualquier comportamiento sospechoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si ven que un amigo les manda un link medio raro, o que la forma de redacción no es la de él, no le presten atención e ignoren el contenido del mensaje. &lt;em&gt;Recuerden que el mejor antivirus, para cualquier dispositivo, es el sentido común&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://olhardigital.uol.com.br/fique_seguro/noticia/virus-que-se-espalha-por-mensagens-diretas-do-facebook-e-detectado/62759&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te gusta viajar? Entonces Google Trips es para vos!</title>
      <link>https://alberro.xyz/te-gusta-viajar-entonces-google-trips-es-para-vos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 21:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/te-gusta-viajar-entonces-google-trips-es-para-vos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google lanzó una nueva aplicación para ayudar a los turistas a organizar sus viajes. Se trata de &lt;strong&gt;Google Trips&lt;/strong&gt;, una app que ayuda a hacer la vida de los viajeros más fácil, e invita a ellos a conocer más y planear menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Google Trips&lt;/em&gt; funciona para todas las ciudades del mundo y una de sus facilidades es que puede funcionar sin necesidad de Internet, ya que nos permite descargar la ciudad a la que vamos a visitar. Toda la aplicación está disponible sin estar conectados. Solo hay que descargarla al celular antes de salir de la casa o el hotel y listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2016/09/google_trips_1.jpg&#34; alt=&#34;Google Trips&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de iniciar la aplicación, automáticamente lee nuestro correo y agrega los viajes pasados y próximos a nuestro itinerario. También nos da la opción de ver recomendaciones de comidas, lugares de compras, paseos y demás, en base a los comentarios y búsquedas de otros viajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hay algo negativo que se puede remarcar, es que todavía no está en castellano y eso puede llegar a ser un impedimento para muchas personas. Sin embargo, es más que probable que la aplicación se actualice y agregue muchos más idiomas.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/ign2GmVEflw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;La aplicación &lt;em&gt;Google Trips&lt;/em&gt; se puede descargar para los sistemas operativos &lt;em&gt;iOS&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Android&lt;/em&gt; y es completamente gratuita.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>