<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Película on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/pel%C3%ADcula/index.xml</link>
    <description>Recent content in Película on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/pel%C3%ADcula/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Trailer de la película Assassin’s Creed</title>
      <link>https://alberro.xyz/trailer-de-la-pelicula-assassins-creed/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 23:22:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/trailer-de-la-pelicula-assassins-creed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En diciembre de 2016 se estrena la película &lt;strong&gt;Assassin&amp;#8217;s Creed&lt;/strong&gt; basada en el famoso juego homónimo que tanta fama tuvo y tiene ya que se estrenó hace unos meses la nueva versión &lt;em&gt;Identity&lt;/em&gt;. El juego está con nosotros desde el año 2007 y el director Justin Kurzel aprovechó esa historia para hacer esta película, y si los &lt;em&gt;gamers&lt;/em&gt; van al cine a verla desde ya se puede hablar de un éxito asegurado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre el casting tenemos a Michael Fassbender, Marion Cotillard, Michael K. Williams, Ariane Labed, Brendan Gleeson, Jeremy Irons y Javier Gutiérrez, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como se puede ver en el trailer a continuación, la trama se basa en el pasado y el futuro pero quedan muchas dudas por resolver todavía, las cuales seguramente, serán despejadas en los próximos trailers que vendrán durante todo el año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoolander 2, por fin el trailer oficial</title>
      <link>https://alberro.xyz/zoolander-2-por-fin-el-trailer-oficial/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 12:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/zoolander-2-por-fin-el-trailer-oficial/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Se presentó el &lt;em&gt;trailer&lt;/em&gt; oficial de &lt;strong&gt;Zoolander 2&lt;/strong&gt;. A pesar de que muchos lo contradigan, es el único trailer de la película. La presentación sorpresiva de &lt;em&gt;Derek Zoolander&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Hansel&lt;/em&gt; en un desfile de &lt;em&gt;Valentino&lt;/em&gt; no cuenta, solo nos dio el indicio de una segunda parte.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34; td-modal-image aligncenter wp-image-250 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/08/zoolander-a-2.jpg&#34; alt=&#34;zoolander-a-2&#34; width=&#34;2040&#34; height=&#34;1360&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Pasaron ya 13 años de la primera versión de esta película, la cual al principio no tuvo muchos adeptos pero se los fue ganando con el pasando del tiempo.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/08/2872073900000578-3073255-image-m-7_1431078745381.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34;  td-modal-image alignleft wp-image-256&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/08/2872073900000578-3073255-image-m-7_1431078745381.jpg&#34; alt=&#34;mugatu&#34; width=&#34;315&#34; height=&#34;386&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Los fanáticos de &lt;em&gt;Ben Stiller&lt;/em&gt; van a poder disfrutar de la segunda parte de la taquillera &lt;em&gt;Zoolander&lt;/em&gt;, el modelo de pasarela un poco extraño y con pocas neuronas. El lanzamiento oficial en cines de la película está previsto para &lt;strong&gt;febrero de 2016&lt;/strong&gt; y contará con la presencia de &lt;em&gt;Ben Stiller&lt;/em&gt; obviamente, &lt;em&gt;Owen Wilson&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Will Ferrell&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Penélope Cruz&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Christine Taylor&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Billy Zane&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Olivia Munn&lt;/em&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Además van a aparecer en el film otras figuras, como lo hizo &lt;em&gt;David Bowie&lt;/em&gt; en la primera. En esta segunda parte aparecerán &lt;em&gt;Justin Bieber&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Kim Kardashian&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Beck Bennett&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ariana Grande&lt;/em&gt; y el cantante &lt;em&gt;Mika&lt;/em&gt;, entre otras figuras.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Si quieren un seguimiento más detallado de los avances de la película, pueden encontrar más información en la página de &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/ZoolanderMovie?fref=ts&#34;&gt;Facebook de Zoolander&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/ZoolanderMovie?fref=ts&#34;&gt;&lt;img class=&#34; size-full wp-image-260 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/08/11836801_1026915043994761_3188096863691752525_n.jpg&#34; alt=&#34;11836801_1026915043994761_3188096863691752525_n&#34; width=&#34;851&#34; height=&#34;315&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿De qué trata “Intensamente? (Inside Out)?</title>
      <link>https://alberro.xyz/de-que-trata-intensamente-inside-out/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 13:32:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/de-que-trata-intensamente-inside-out/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La película de Pixar-Disney que aún se encuentra de estreno en los cines se ofrece a un público variable: Adultos y niños. Es así como llena las salas unificando a los variados espectadores en un efecto en común que, aunque no lo creas, es la risa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34; td-scroll-e-image-zoom-in alignnone wp-image-215 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2015/07/intensamente-1.jpg&#34; width=&#34;1088&#34; height=&#34;1003&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensamente te hace reír, sin embargo lo llamativo es que el motivo de esa risa es estar viendo cómo funciona nuestro cerebro. Así es, ésta película te explica parte de la teoría cognitiva, sobre cómo actúan nuestras emociones desde los primeros minutos de vida y de cómo se configuran e interrelacionan entre sí para conformar nuestra emoción actual y personalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Partiendo desde los mecanismos emocionales, se puede observar como protagonistas a las siguientes emociones dentro de la película: tristeza, alegría, desagrado, miedo y furia, que son cinco de las muchas emociones que cada ser humano posee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34; td-scroll-e-image-zoom-out alignnone wp-image-216 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2015/07/Intensamente-2.jpg&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;280&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo curioso para muchos es el conflicto central de la película que gira en torno al personaje de tristeza. Sin bien todos los personajes influyen en la creación de las memorias, tristeza parece ser una emoción que, aunque muchos quisieran evitar sentir, forma uno de los pilares centrales en las interconexiones neuronales, motorizando de esta manera aspectos de la personalidad que son fundamentales. ¿Por qué? simplemente porque la tristeza forma parte del proceso de duelo al momento de enfrentar obstáculos dolorosos en nuestra vida y si no pudiéramos sentir tristeza se dificultaría atravesar esos duelos con éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De ésta manera la película termina demostrando que necesitamos de todas las emociones con un plus sentimentalista que a todos los que se compenetren en la historia les tocará el corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&#34;text-decoration: underline;&#34;&gt;Dato curioso&lt;/span&gt;: Diversas fuentes indican que la historia de la película está basada en la propia historia del director Docter, P. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trailer de The Revenant, la nueva película de DiCaprio</title>
      <link>https://alberro.xyz/trailer-de-the-revenant-la-nueva-pelicula-de-dicaprio/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/trailer-de-the-revenant-la-nueva-pelicula-de-dicaprio/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;The Revenant&lt;/strong&gt; es una película que se estrenará en diciembre de 2015, producida y dirigida por &lt;em&gt;Alejandro González Iñárritu&lt;/em&gt; con un guión adaptado de la novela de &lt;em&gt;Michael Punke&lt;/em&gt;. Será protagonizada por &lt;strong&gt;Leonardo DiCaprio&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Tom Hardy&lt;/strong&gt;, Will Poulter, y Domhnall Gleeson.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La película es ambientada a finales del siglo XIX, basada en hechos reales, y contará con el regreso de &lt;em&gt;Emmanuel Lubezki&lt;/em&gt; en la fotografía. Si bien en este primer &lt;em&gt;trailer&lt;/em&gt; no se puede observar mucho el desarrollo de la película, los que hayan leído el libro podrán entender más de la trama con apenas estos minutos de filmación.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Esperemos que el papel de &lt;a href=&#34;http://www.alberro.xyz/category/peliculas/&#34;&gt;Leonardo DiCaprio&lt;/a&gt; sea lo suficientemente bueno como para poder llevarse un Oscar, premio que se viene haciendo desear por muchos años a pesar de sus magníficas actuaciones en infinidad de películas.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teaser oficial de Suicide Squad</title>
      <link>https://alberro.xyz/teaser-oficial-de-suicide-squad/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 22:19:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/teaser-oficial-de-suicide-squad/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Un primer teaser oficial a lo que será la película &lt;em&gt;Suicide Squad;&lt;/em&gt; película que retrata la liga de villanos del cómic de DC, fue liberado tras la filtración de un avance lanzado en privado en el marco de la Comic-Con 2015.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Los primeros segundos del tráiler nos muestran cómo se recluta a los villanos para una misión ideada por el gobierno estadounidense. Actores como &lt;em&gt;Will Smith&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Margott Robbie&lt;/em&gt; y la modelo &lt;em&gt;Cara Delevingne&lt;/em&gt; forman parte de la, seguramente, taquillera película que será estrenada en 2016.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Un trailer esperado por muchos, aunque no todos se lo tomaron para bien&amp;#8230;
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Shame our sneak peek Hall H footage was leaked. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/notcool?src=hash&#34;&gt;#notcool&lt;/a&gt;&lt;br&gt;it&amp;#39;s unfair to the fans who waited in line. And not how I intended folks to see it.&lt;/p&gt;&amp;mdash; David Ayer (@DavidAyerMovies) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DavidAyerMovies/status/620681497079611392&#34;&gt;July 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>