<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iphone on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/categories/iphone/index.xml</link>
    <description>Recent content in Iphone on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/categories/iphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ahora el Messenger de Facebook incluirá juegos</title>
      <link>https://alberro.xyz/ahora-el-messenger-de-facebook-incluira-juegos/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:04:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/ahora-el-messenger-de-facebook-incluira-juegos/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Facebook acaba de lanzar Instant Games para la aplicación Messenger y nos ofrece una acotada variedad de juegos, todos realizados en HTML5, por lo que su descarga solo demorará unos segundos. Esto no es ninguna novedad, ya que &lt;strong&gt;Telegram 💪&lt;/strong&gt; posee juegos integrados dentro de la aplicación desde hace unos meses y que además permite competir con la persona que estás chateando&amp;#8230;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;wp-image-672 size-full aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games.png&#34; alt=&#34;newsroom-games&#34; width=&#34;1024&#34; height=&#34;638&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games.png 1024w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-300x187.png 300w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-768x479.png 768w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-758x472.png 758w&#34; sizes=&#34;(max-width: 1024px) 100vw, 1024px&#34; /&gt;Algunos de los juegos que ya están disponibles son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;PAC-MAN&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Galaga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SPACE INVADERS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;EverWing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TRACK &amp;amp; FIELD 100M&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Words with Friends: Frenzy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Y prometen que la lista de juegos va a ir creciendo con el paso del tiempo. No caben dudas de que esto será así ya que uno de los negocios más importantes de Facebook es la fidelización de sus clientes a través de los juegos y los diferentes métodos de monetización.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://newsroom.fb.com/news/2016/11/game-on-you-can-now-play-games-on-messenger/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guarda tus links de una forma original gracias a Stash</title>
      <link>https://alberro.xyz/guarda-tus-links-de-una-forma-original-gracias-a-stash/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/guarda-tus-links-de-una-forma-original-gracias-a-stash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si sos realmente un nerd, ya sabés de qué se trata esta aplicación ya que hace analogía al comando &lt;em&gt;stash&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;git&lt;/em&gt; y que seguramente su autor puso ese nombre en honor a ese comando. Si no sos un nerd, entonces paso a explicarte que esta aplicación sirve para guardar las páginas webs y poder consultarlas en otro momento, algo parecido a lo que sería &lt;em&gt;Pocket&lt;/em&gt; por ejemplo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Stash&lt;/em&gt; sabe si lo que estamos guardando es una noticia, una receta de cocina o un video de Youtube, por ejemplo; consigue identificar el contenido y lo guarda con una estructura predefinida para que no se pierda entre tantos links que puedas guardar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;em&gt;Stash&lt;/em&gt; guarda todo en la nube, podés enviar contenido desde tu notebook, tablet o teléfono y luego podrás usarlo donde te sea más cómodo. Por ahora la aplicación es gratuita, no creo que alguna vez fueran a cobrar ya que si lo hicieran perderían muchísimo terreno con las demás aplicaciones ya existentes. De hecho, y es una opinión completamente personal, le va costar mucho destronar a los reyes de estilo, como ser *Evernote* y &lt;em&gt;Pocket&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A favor, viene en versión desktop ya que funciona desde el navegador a través de extensiones o plugins y además para plataformas iOS y Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://stash.ai/landing&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>