<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Música on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/m%C3%BAsica/index.xml</link>
    <description>Recent content in Música on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/m%C3%BAsica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Siguen los aumentos en el 2017, ahora le toca a Spotify</title>
      <link>https://alberro.xyz/siguen-los-aumentos-en-el-2017-ahora-le-toca-a-spotify/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 20:43:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/siguen-los-aumentos-en-el-2017-ahora-le-toca-a-spotify/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como lo contamos el año pasado, nuevamente nos vemos en la obligación de avisarles que &lt;strong&gt;Spotify&lt;/strong&gt; aumentó otra vez los precios de sus planes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan más caro de la plataforma, que es el Plan Familiar el cual consta de hasta 6 conexiones simultáneas, cuesta a partir de ahora &lt;strong&gt;ARS $103,50&lt;/strong&gt; como así lo informa el email enviado el día de hoy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h1 style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  El precio del Plan Familiar Premium ahora será de ARS 103,50 por mes.
&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;¡Hola!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante los últimos 6 meses, vos y tu familia pudieron disfrutar del Plan Familiar Premium a un precio reducido. Esa fue nuestra forma de agradecerles por ser parte de Spotify.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de tu próxima factura, el precio será de $103,50 pesos por mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te preocupes, no tenés que hacer nada. Tu factura se actualizará automáticamente.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; no soporta planes familiares en &lt;em&gt;Argentina&lt;/em&gt;, por el momento, por lo que no es una opción viable si compartís tu cuenta con varias personas dentro del entorno familiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podés saber más sobre estos aumentos en &lt;a href=&#34;https://www.spotify.com/ar/family/&#34;&gt;Spotify&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spotify amplía la suscripción premium</title>
      <link>https://alberro.xyz/spotify-amplia-la-suscripcion-premium/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 21:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/spotify-amplia-la-suscripcion-premium/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  A partir de hoy, &lt;strong&gt;Spotify&lt;/strong&gt; amplía el servicio premium para que hasta seis familiares puedan utilizar el streaming de música bajo una misma cuenta y por el mismo precio que antes. En Argentina, el precio se mantiene en $54 para un plan familiar donde se puede utilizar en hasta seis dispositivos diferentes.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;size-full wp-image-476 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/spotify-entry.png&#34; alt=&#34;spotify-entry&#34; width=&#34;490&#34; height=&#34;520&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Más información en la página oficial de &lt;a href=&#34;https://support.spotify.com/us/account_payment_help/premium_for_family/changes-to-spotify-family/&#34;&gt;Spotify&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Play Music disponible en Argentina</title>
      <link>https://alberro.xyz/google-play-music-disponible-en-argentina/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 10:57:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/google-play-music-disponible-en-argentina/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  A partir de hoy, el servicio de música de Google que compite con &lt;em&gt;Spotify&lt;/em&gt;, estará disponible en Argentina para todos los usuarios con un precio de &lt;strong&gt;$ 36&lt;/strong&gt; (+35% por compra en exterior de la AFIP).
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; cuesta lo mismo que &lt;em&gt;Spotify&lt;/em&gt; y ofrece un mes gratis para todos los que contraten el servicio y &lt;strong&gt;tres meses gratis&lt;/strong&gt; para aquellos usuarios de teléfonos Samsung. Además por el precio mencionado anteriormente, Google ofrece una función llamada &lt;em&gt;Locker&lt;/em&gt; que permite almacenar en la nube hasta 50.000 canciones propias.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Otra diferencia importante de &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; es que se pueden sincronizar hasta diez dispositivos al mismo tiempo.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/play.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34; td-modal-image aligncenter wp-image-105 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/play.jpg&#34; alt=&#34;play&#34; width=&#34;770&#34; height=&#34;433&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Por si fuera poco, &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; ofrece un servicio para artistas llamado &lt;a href=&#34;https://play.google.com/artists/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Artist Hub&lt;/a&gt; en donde los músicos independientes pueden vender sus discos y cobrar hasta un 70% de la venta, un número bastante importante si uno se pone a pensar.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Por el momento, no hay una versión gratuita de &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; según comenta Ady Harley lo cuál puede llegar a ser una desventaja frente al gigante de &lt;em&gt;Spotify&lt;/em&gt;. Sin embargo, están evaluando en algún momento realizar una versión sustentada con publicidades.
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &amp;#8220;Estamos atentos a las necesidades de los usuarios, pero por el momento no hay nada para anunciar. Esperamos que en algún momento podamos compartir información&amp;#8221;.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;
  Ady Harley
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>