<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/index.xml</link>
    <description>Recent content on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2017 21:06:53 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El buscador que planta árboles cuando buscas en la Web</title>
      <link>https://alberro.xyz/el-buscador-que-planta-arboles-cuando-buscas-en-la-web/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 21:06:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/el-buscador-que-planta-arboles-cuando-buscas-en-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ecosia&lt;/strong&gt; es el buscador que planta árboles 🌳 cuando buscás en la web. La idea detrás de todo esto es bastante sencilla, es sólo una interfaz de &lt;strong&gt;Bing&lt;/strong&gt; con publicidad en los resultados de la búsqueda. Los ingresos que se generen a partir de estas publicidades (el &lt;strong&gt;80%&lt;/strong&gt;) son utilizados para comprar y plantar los árboles. En la simpleza está la belleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/ecosia_como.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los ingresos que generan las búsquedas plantan árboles en todas partes del &lt;strong&gt;mundo&lt;/strong&gt; y hasta el momento llevan plantados casi &lt;strong&gt;7 millones&lt;/strong&gt; de árboles, increíble! Lo han hecho en &lt;strong&gt;Perú&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Madagascar&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Indonesia&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Burkina Faso&lt;/strong&gt; y a un promedio de un árbol cada 7 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;perú&#34;&gt;Perú&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La provincia peruana de San Martín fue fuertemente deforestada en los &amp;lsquo;80, cuando se convirtió en una zona problemática por la producción de coca.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;madagascar&#34;&gt;Madagascar&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Madagascar es &lt;strong&gt;EL&lt;/strong&gt; punto clave de la biodiversidad. Desafortunadamente, ha perdido ya el 90% de sus bosques.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;indonesia&#34;&gt;Indonesia&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La preciosa isla de Borneo está cubierta de bosques naturales y es el hogar del orangután. Allí, los pueblos circundantes formaron la fundación &lt;strong&gt;Gunung Saran Lester&lt;/strong&gt; para crear una alternativa económica a la extendida industria del aceite de palma.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;burkina-faso&#34;&gt;Burkina Faso&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El desierto del Sáhara se extiende rápidamente al sur y dificulta la supervivencia de los habitantes de la zona del Sahel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/ecosia_logo.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El buscador se puede poner por defecto en cualquier navegador y a medida que lo uses, vas a poder visualizar un ícono de un árbol el cual tiene un número, ese número representa a la cantidad de árboles que lograste plantar con tus búsquedas 💚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mantener la transparencia del sistema, y para verificar que efectivamente invierten el 80% de sus ingresos, mensualmente hacen público el reporte financiero en donde se puede verificar todos los ingresos y egresos que tuvieron en el mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/ecosia_reportes.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ayudá al planeta sin salir de tu casa, usá &lt;strong&gt;Ecosia&lt;/strong&gt;. Y además es &lt;strong&gt;gratis&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;https://www.ecosia.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ecosia&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Series y películas en tu dispositivo Android gracias a TerrariumTV</title>
      <link>https://alberro.xyz/series-y-peliculas-en-tu-dispositivo-android-gracias-a-terrariumtv/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 18:51:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/series-y-peliculas-en-tu-dispositivo-android-gracias-a-terrariumtv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muchos la nombran como la oveja negra, otros le dicen que es el asesino de &lt;strong&gt;Netflix&lt;/strong&gt;. Para mi, es solo una aplicación más que complementa a muchas otras que ya están dando vuelta, como por ejemplo &lt;strong&gt;Kodi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TerrariumTV&lt;/strong&gt; es una aplicación que se instala en cualquier dispositivo que funcione con &lt;strong&gt;Android +4.0.1&lt;/strong&gt;, es muy práctica ya que soporta la conexión a diferentes dispositivos &lt;em&gt;sticks&lt;/em&gt; como Chromecast y FireTv entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/terrariumtv-1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de esta aplicación es que podamos ver series y películas online, como así también bajarlas a nuestro dispositivo. Tanto las películas como las series vienen con la opción de agregarle subtítulo, aunque no siempre resulta sencillo encontrar los subtítulos que coinciden con la sincronización de lo que estemos viendo. Un pequeño truco que nos puede ayudar, es la de buscar siempre subtítulos para versiones &lt;strong&gt;WEBDL&lt;/strong&gt; que es lo que utiliza &lt;strong&gt;TerrariumTV&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por el momento, solo funciona en Android, de manera que los usuarios de iOS tendrán que esperar a que salga la versión para ese sistema operativo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;características&#34;&gt;Características&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Colección &lt;strong&gt;hiper completa&lt;/strong&gt; de series y películas en &lt;strong&gt;FullHD&lt;/strong&gt; (1080p) y &lt;strong&gt;HD&lt;/strong&gt; (720p)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es &lt;strong&gt;gratis&lt;/strong&gt;, y &lt;em&gt;aparentemente&lt;/em&gt; legal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servidores muy rápidos ya que no usa torrent ni otros proveedores, se maneja principalmente con &lt;strong&gt;Drive&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permite la descarga para ver el contenido &lt;strong&gt;offline&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Subtítulos multilenguaje, en caso de que quieras verlos en inglés para practicar el idioma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Posibilidad de marcar el contenido como favorito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscador y selector de géneros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporta Fire TV, Fire Stick, &lt;strong&gt;Chromecast&lt;/strong&gt; (a través de LocalCast, BubbleUPnP o AllCast) y TV Box&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a la interfaz hay que destacar que es muy sencilla de utilizar. Posee un aspecto muy limpio y completamente funcional, con buscador de películas y organizado todo por género. Además posee con la funcionalidad de marcar nuestro contenido como favorito para encontrarlo mucho más fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/terrariumtv-2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo interesante para comentar es que las temporadas de las series se pueden visualizar de una manera muy sencilla y vistosa, con &lt;em&gt;covers&lt;/em&gt; propio de la serie como es el caso de la imagen anterior de Game of Thrones.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;https://terrariumtv.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;TerrariumTV&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instagram agrega protección a las imágenes NSFW</title>
      <link>https://alberro.xyz/instagram-agrega-proteccion-a-las-imagenes-nsfw/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 14:32:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/instagram-agrega-proteccion-a-las-imagenes-nsfw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; agregó una nueva funcionalidad a su aplicación para limitar la visualización de contenido sensible. De ahora en más las imágenes no se cargarán de manera directa sino que pasarán por un analizador de contenidos y en caso de que detecte que es contenido subido de tono, &lt;abbr title=&#34;sangriento, violento&#34;&gt;gore&lt;/abbr&gt; u otro tipo de contenido sensible, le alertará al usuario con un mensaje sobre la imagen, la cual se encuentra disfuminada como se puede ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/instagramsafe.png&#34; alt=&#34;blurred&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta que no confirmemos la visualización de la foto, no vamos a poder ver qué trata, es algo similar a lo que ya tienen otros sitios famosos como &lt;strong&gt;9Gag&lt;/strong&gt; por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de &lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; es hacer una comunidad más agradable para todos, como anuncian en su blog&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Our teams are focused on making Instagram a kind, welcoming place for everyone, and we’re just getting started.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;http://blog.instagram.com/post/158740450852/170323-kindness&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Instagram blog&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo ocultar una parte del HD en Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/como-ocultar-una-parte-del-hd-en-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 11:40:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/como-ocultar-una-parte-del-hd-en-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy te voy a mostrar cómo esconder tu disco rígido sin usar ningún software de terceros, usando solamente las herramientas que nos da &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;. Es muy útil si tenés información importante que nadie querés que vea, ya sea por confidencialidad, fotos o simplemente porque tenés datos personales como extractos bancarios, contraseñas, etc y no querés a nadie revisando esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día hay muchos programas en el mercado que se utilizan para ocultar la unidad pero en realidad no es necesario comprar, piratear o bajarlos, porque se puede hacer muy fácilmente mediante el uso de cmd. Esto ahorra dinero y tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que voy a aclarar, es que no me responsabilizo si se produce alguna pérdida de datos o daño en el HD al hacer eso, si bien es imposible que suceda lo aclaro. Ahora bien, lo que tenemos que hacer es abrir una consola de Windows para poder ejecutar un par de comandos, para ello presionamos la combinación de teclas &lt;kbd&gt;Win&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;R&lt;/kbd&gt; para que se abra el diálogo de &lt;em&gt;Ejecutar Programas&lt;/em&gt; y ahí tipeamos &lt;code&gt;cmd&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-1&#34;&gt;Paso 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ejecutar cmd&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_0.png&#34; alt=&#34;Paso 1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-2&#34;&gt;Paso 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Escribir en la consola el comando &lt;code&gt;diskpart&lt;/code&gt; y presionar enter, es probable que &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; nos solicite los permisos de &lt;em&gt;admin&lt;/em&gt; para poder ejecutarlo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_1.png&#34; alt=&#34;Paso 2&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-3&#34;&gt;Paso 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El comando previo abre una nueva ventana en donde tendremos a &lt;code&gt;diskpart&lt;/code&gt; ejecutando, ahora escribimos &lt;code&gt;list volume&lt;/code&gt; para conocer todos los discos y particiones que &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; detecta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_2.png&#34; alt=&#34;Paso 3&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-4&#34;&gt;Paso 4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Teniendo el listado de los discos y particiones, ahora nos resta elegir el que queremos ocultar. Para ello tipeamos &lt;code&gt;select volume X&lt;/code&gt; donde &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; es la unidad a ocultar, en el ejemplo uso la unidad E.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_3.png&#34; alt=&#34;Paso 4&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-5&#34;&gt;Paso 5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Teniendo la unidad seleccionada, y sabiendo que no podemos fallar, ahora sí procedemos a ocultar la unidad ejecutando &lt;code&gt;remove letter X&lt;/code&gt; donde &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; es la unidad a ocultar, en el ejemplo sigo usando la unidad E. Si bien el comando es &lt;code&gt;remove&lt;/code&gt;, no se preocupen que los datos no se borran ni se alteran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_4.png&#34; alt=&#34;Paso 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la unidad &lt;em&gt;desaparece&lt;/em&gt; del Explorador de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_5.png&#34; alt=&#34;Paso 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo, ahora si queremos restaurar la unidad para que sea visible, lo que tenemos que hacer es ejecutar el siguiente comando para volver todo a &lt;em&gt;default&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;assign letter X&lt;/code&gt; donde &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; es la unidad a mostrar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_6.png&#34; alt=&#34;Paso 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo, bien sencillo y sin instalar niniguna aplicación externa. A partir de ahora ya sabés cómo ocultar tu información importante y lo que querés ocultar&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/if-you-know-what-i-mean.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entorno gráfico de Linux que funciona sobre Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/entorno-grafico-de-linux-que-funciona-sobre-windows</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 09:33:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/entorno-grafico-de-linux-que-funciona-sobre-windows</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Swan&lt;/strong&gt; es un entorno gráfico de &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 🐧 que funciona directamente en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; de 64 bits a través de &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;div  style=&#34;background: #202020; width: 100%; margin: 20px 0&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/swan_logo.png&#34; alt=&#34;Swan&#34; width=&#34;150&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;características&#34;&gt;Características&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;X Window System

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utiliza el manager de ventanas de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; y se integra con el barra de tareas como así también con la funcionalidad de &lt;kbd&gt;alt&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;tab&lt;/kbd&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Portapapeles compartido, lo que tengas en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; se puede usar en &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 🐧&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fuentes compartidas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escritorio con motor &lt;code&gt;Xfce&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Explorador &lt;code&gt;Thunar&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminal &lt;code&gt;Xfce&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Git&lt;/code&gt; preinstalado y listo para usar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engrampa para manejar archivos compromidos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilidades generales como &lt;code&gt;ssh&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;perl&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;python&lt;/code&gt; y más&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporte oficial para paquetes de &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;instalación&#34;&gt;Instalación&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Descargar el instalador y ejecutarlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al ejecutarlo un nuevo proceso va a descargar &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt; y va a instalar &lt;code&gt;swan-base&lt;/code&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Si el &lt;strong&gt;Smart Screen&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; aparece al momento de instalar este archivo, aprobar su instalación para continuar con el proceso&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminado el proceso de instalación, abrir la consola de &lt;strong&gt;Swan&lt;/strong&gt; y ejecutar &lt;code&gt;spm -i swan-desktop&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preparar un café, un mate o algo más fuerte 🍹 ya que la instalación va a demorar bastante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminado todo, abrir el acceso directo &lt;strong&gt;Swan Xfce4 Desktop&lt;/strong&gt; y voilá, ya tenés &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 🐧 corriendo en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; 😄&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;http://www.starlig.ht/install/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Swan Desktop&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Run ya está disponible para Android</title>
      <link>https://alberro.xyz/super-mario-run-ya-est%C3%A1-disponible-para-android/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 21:02:37 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/super-mario-run-ya-est%C3%A1-disponible-para-android/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de una larga espera, &lt;strong&gt;Super Mario Run&lt;/strong&gt; ya está disponible para descargar en nuestros dispositivos con sistema operativo &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt;. Tras unos largos meses de registro previo, ya podemos descargar el ansiado juego de la época de los &amp;lsquo;80 y jugar con nuestro personaje italiano favorito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lanzamiento oficial estaba previsto para el &lt;em&gt;23 de marzo&lt;/em&gt; pero se ve que los muchachos de &lt;strong&gt;Nintendo&lt;/strong&gt; no aguantaron e hicieron la release un día antes, cosa que no estamos acostumbrados a ver muy seguido con otras empresas que postergan los lanzamientos hasta el hartazgo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;We&amp;#39;ve released &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SuperMarioRun?src=hash&#34;&gt;#SuperMarioRun&lt;/a&gt; on Android a bit early! Download it now on Google Play: &lt;a href=&#34;https://t.co/u4H9bycTyr&#34;&gt;https://t.co/u4H9bycTyr&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/4nHnPWD9de&#34;&gt;pic.twitter.com/4nHnPWD9de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Nintendo of America (@NintendoAmerica) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NintendoAmerica/status/844663256614649858&#34;&gt;March 22, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Al igual que la versión para &lt;strong&gt;iOS&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Super Mario Run&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt; es gratuito y viene con una prueba de los modos World Tour, Toad Rally y Kingdom Builder. El juego completo, nada de DLC o esas bolud***ces que inventó &lt;em&gt;Gable&lt;/em&gt;, cuesta &lt;strong&gt;u$s9.99&lt;/strong&gt; y no te van a cobrar nunca más, nada de micro transacciones que te hacen endeudar hasta los órganos del cuerpo.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/E39ychZKnDI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.nintendo.zara&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Super Mario Run&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo desactivar el keylogger de Windows 10</title>
      <link>https://alberro.xyz/como-desactivar-keylogger-windows-10/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 21:45:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/como-desactivar-keylogger-windows-10/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Muchos usuarios de &lt;strong&gt;Windows 10&lt;/strong&gt;, sin saberlo, están enviando el contenido de cada pulsación del teclado que hacen a &lt;strong&gt;Microsoft&lt;/strong&gt; debido a un keylogger habilitado por defecto en el sistema operativo. Esta función ha existido desde el principio de &lt;strong&gt;Windows 10&lt;/strong&gt; y es un excelente ejemplo de por qué nunca se debe pasar por alto las opciones en el proceso de instalación en cualquier sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La privacidad de &lt;strong&gt;Windows 10&lt;/strong&gt; ha sido un tema que dio que hablar desde su lanzamiento hace ya unos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un claro ejemplo es el del gobierno francés que ya hizo su &lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/technology/2016/jul/20/france-microsoft-user-data-collection-privacy&#34;&gt;reclamo&lt;/a&gt; hace un año para reclamarle a &lt;strong&gt;Microsoft&lt;/strong&gt; que deje de recopilar información de sus usuarios&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Stop collecting excessive data and tracking browsing by users without their consent.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pero parece que &lt;strong&gt;Microsoft&lt;/strong&gt; sólo prestó atención a la última mitad de esa advertencia. Sin embargo, muchos usuarios de &lt;strong&gt;Windows 10&lt;/strong&gt; pueden haber dado su consentimiento por error al momento de instalar el sistema operativo y por ende, siguen recopilando todo lo que escriben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;cómo-desactivar-el-keylogger&#34;&gt;Cómo desactivar el keylogger&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para desactivar el keylogger de &lt;strong&gt;Windows 10&lt;/strong&gt;, lo que tenemos que hacer es abrir el &lt;strong&gt;Panel de Control&lt;/strong&gt; o directamente escribir en la barra de inicio &lt;strong&gt;Configuración de Privacidad&lt;/strong&gt;. Una vez que se abra la ventana, hay que desactivar la opción que dice&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Enviar información a Microsoft sobre cómo escribo y ayudar a mejorar el tecleo y la escritura en el futuro&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/privacidad.png&#34; alt=&#34;Debería quedar así&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si esto estuvo siempre encendido mientras usabas &lt;strong&gt;Windows 10&lt;/strong&gt;, no hay forma de que sepas que &lt;strong&gt;Microsoft&lt;/strong&gt; ha eliminado tu información. Con esto solo solucionás que deje de recopilar información de ahora en más, pero por ningún motivo van a eliminar lo que ya saben de vos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;http://www.pcworld.com/article/2974057/windows/how-to-turn-off-windows-10s-keylogger-yes-it-still-has-one.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PC World&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administra tus pestañas de Google Chrome con Toby</title>
      <link>https://alberro.xyz/administra-tus-pestanas-de-google-chrome-con-toby/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 23:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/administra-tus-pestanas-de-google-chrome-con-toby/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No sé si a todos les pasa lo mismo que a mi, pero después de estar dos horas trabajando es normal que tenga por lo menos diez o quince pestañas abiertas por la cantidad de cosas que tengo que ir viendo. A medida que pasan las horas, llega un momento en que esto se torna inviable, y ni hablar de la cantidad de memoria &lt;em&gt;RAM&lt;/em&gt; que usa &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt; con cada uno de los procesos (pestañas) que tiene que mantener abierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p id=&#34;RgNZauo&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;size-full wp-image-710 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_587175a24419f.png&#34; alt=&#34;&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_587175a24419f.png 650w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_587175a24419f-300x115.png 300w&#34; sizes=&#34;(max-width: 650px) 100vw, 650px&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas aplicaciones para mejorar el manejo de la memoria, lo que hacen básicamente es &lt;em&gt;dormir&lt;/em&gt; la pestaña, dejándola en una especie de limbo hasta que vuelva a tener el foco y es ahí cuando se vuelve a recargar. A mi eso no me sirve ya que estoy continuamente alternando entre estas pestañas por lo que ralentiza mi trabajo. Es acá cuando entra &lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt; es una aplicación web, y extensión de &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt;, para administrar nuestras pestañas abiertas de una manera mucho más sencilla pudiendo hacer &lt;em&gt;drag &amp;amp; drop&lt;/em&gt; a cada una de ellas y enviarlas a una determina lista que creamos previamente, por ejemplo una lista del trabajo, una lista para novedades, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/drag.svg&#34; /&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/savesession.svg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;clear: both;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Si tu idea es guardar dentro de la aplicación miles de pestañas, &lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt; brinda una opción para poder buscarlas y así hacer más sencillo el proceso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/search.svg&#34; /&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/popup.svg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;clear: both;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Además esta extensión modifica la funcionalidad cuando abrís una pestaña y te la reemplaza por todas las listas de pestañas que tenés dentro de &lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt;, de esa forma quedan a mano para cualquier consulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente vale la pena probar esta extensión, la pueden descargar desde el sitio oficial de &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/toby-manage-your-tabs/hddnkoipeenegfoeaoibdmnaalmgkpip/related?hl=es-419&#34;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt; o desde su &lt;a href=&#34;http://www.gettoby.com/&#34;&gt;web&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siguen los aumentos en el 2017, ahora le toca a Spotify</title>
      <link>https://alberro.xyz/siguen-los-aumentos-en-el-2017-ahora-le-toca-a-spotify/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 20:43:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/siguen-los-aumentos-en-el-2017-ahora-le-toca-a-spotify/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como lo contamos el año pasado, nuevamente nos vemos en la obligación de avisarles que &lt;strong&gt;Spotify&lt;/strong&gt; aumentó otra vez los precios de sus planes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan más caro de la plataforma, que es el Plan Familiar el cual consta de hasta 6 conexiones simultáneas, cuesta a partir de ahora &lt;strong&gt;ARS $103,50&lt;/strong&gt; como así lo informa el email enviado el día de hoy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h1 style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  El precio del Plan Familiar Premium ahora será de ARS 103,50 por mes.
&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;¡Hola!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante los últimos 6 meses, vos y tu familia pudieron disfrutar del Plan Familiar Premium a un precio reducido. Esa fue nuestra forma de agradecerles por ser parte de Spotify.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de tu próxima factura, el precio será de $103,50 pesos por mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te preocupes, no tenés que hacer nada. Tu factura se actualizará automáticamente.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; no soporta planes familiares en &lt;em&gt;Argentina&lt;/em&gt;, por el momento, por lo que no es una opción viable si compartís tu cuenta con varias personas dentro del entorno familiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podés saber más sobre estos aumentos en &lt;a href=&#34;https://www.spotify.com/ar/family/&#34;&gt;Spotify&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capacitate con estos cursos gratuitos de Udemy</title>
      <link>https://alberro.xyz/capacitate-con-estos-cursos-gratuitos-de-udemy/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 00:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/capacitate-con-estos-cursos-gratuitos-de-udemy/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Udemy&lt;/strong&gt; es una plataforma de aprendizaje en línea. Está dirigido a adultos profesionales que quieren agregar nuevas habilidades a sus CVs, o explorar y mejorar sus pasiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferencia de los programas académicos impulsados por cursos tradicionales, &lt;strong&gt;Udemy&lt;/strong&gt; proporciona una plataforma para expertos de cualquier tipo los cuales pueden crear cursos que se pueden ofrecer al público, ya sea sin costo alguno o por un costo de matrícula. Además proporciona herramientas que permiten a los usuarios crear un curso, promoverlo y ganar dinero con los gastos de matrícula de los estudiantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día de la fecha de esta publicación, existen una gran cantidad de cursos gratuitos que van desde &lt;em&gt;Entrepreneurship&lt;/em&gt; hasta herramientas de diseño como Adobe Premier CC.&lt;/p&gt;

&lt;p id=&#34;ClKFBtL&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;size-full wp-image-701  aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586d963ac0bee.png&#34; alt=&#34;&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586d963ac0bee.png 750w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586d963ac0bee-300x169.png 300w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586d963ac0bee-364x205.png 364w&#34; sizes=&#34;(max-width: 750px) 100vw, 750px&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como dato importante, hay que aclarar que la mayoría de los cursos gratuitos están en inglés pero no hace falta tener un manejo muy avanzado del idioma. A continuación, el listado con los cursos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cursos-gratuitos&#34;&gt;Cursos gratuitos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/adobe-premiere-pro-video-editing/?couponCode=FREEFORFRIENDS16&#34;&gt;Adobe Premiere Pro CC 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/become-a-corporate-winner/?couponCode=PROMOCOUPONS24.COM&#34;&gt;Become a Success Magnet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/red-hat-linux-centos-rhcsa/?couponCode=WOO052816&#34;&gt;CentOS &amp;amp; Red Hat Linux to Certified System Admin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/digital-marketing-strategies-for-entrepreneurship/?couponCode=2017MANIFESTO&#34;&gt;Digital Marketing Strategies&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/entrepreneurship-part-time-entrepreneur-course/?couponCode=NEWBIZ&#34;&gt;Entrepreneurship&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/penetration-testing/?couponCode=WOO052816&#34;&gt;Ethical Hacking&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/excel-pivot-tables-nutshell/?couponCode=FEBSPECIAL&#34;&gt;Excel Pivot Tables in a Nutshell&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/facebook-marketing-next-level-list-building-strategies/?couponCode=YouAreAwesome&#34;&gt;Facebook Marketing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/no-oil-cooking-meat-recipes-no-cholesterol-fat-free-food/?couponCode=PROMOCOUPONS24.COM&#34;&gt;Healthy Living with &amp;#8216;No Oil&amp;#8217; Recipes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/the-complete-guide-to-how-to-read-write-music/?couponCode=EXISSTU20947&#34;&gt;Learn to Read &amp;amp; Write Music&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/logo-designing-side-business/?couponCode=123now&#34;&gt;Logo Design&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/seo-master-search-engine-optimization-and-seo-link-building/?couponCode=freecoupon&#34;&gt;Master Search Engine Optimization&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/negotiate-salaries-you-can-double-your-salary-in-12-18mths/?couponCode=udemystudios#&#34;&gt;Negotiate Your Salary&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/personal-finance-masterclass/?couponCode=BOOST0&#34;&gt;Personal Finance Masterclass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/power-podcasters-your-best-voice/?couponCode=PPVCbh0&#34;&gt;Podcast Voice Training&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/professional-retouching-in-photoshop/?couponCode=PSLRFREE&#34;&gt;Professional Retouching Course in Photoshop&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/the-complete-guide-to-running-a-mobile-app-dev-business/?couponCode=freeforstudio&#34;&gt;Run a Mobile App Development Business&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/sell-on-amazon-simple-effective-work-from-home-strategies/?couponCode=2017MANIFESTO&#34;&gt;Sell on Amazon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/stress-management-a/?couponCode=PROMOCOUPONS24.COM8&#34;&gt;Stress Management Techniques&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/androidcourse/?couponCode=androidfree&#34;&gt;The Complete Android Developer Course&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/wordpress-starter/?couponCode=2017MANIFESTO&#34;&gt;WordPress for Beginners&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No dejes pasar esta oportunidad para capacitarte ya que la calidad de los cursos que ofrece Udemy son tan buenos como los de Coursera o más todavía.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué oculta Facebook en tus imágenes</title>
      <link>https://alberro.xyz/que-oculta-facebook-en-tus-imagenes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 03:29:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/que-oculta-facebook-en-tus-imagenes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todos sabemos que el negocio de &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt; está en la gran cantidad de información que almacena, por ese motivo que es &lt;em&gt;Mark&lt;/em&gt; invierte tanto dinero en sistemas de D&lt;em&gt;eep Learning&lt;/em&gt;. Uno de los últimos avances de &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;, y que todavía no tiene una funcionalidad muy específica dentro de la web, es la de catalogar la imagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de meternos de lleno en esta función oculta de &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;, primero tenemos que entender qué es &lt;em&gt;Deep Learning&lt;/em&gt;. Se puede entender como &lt;em&gt;Deep Learning&lt;/em&gt; a un conjunto de algoritmos que imitan al cerebro humano para hacer cosas como pensar posibles soluciones a un determinado problema, buscar el mejor camino para un destino específico y otras mucho más complicadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora bien, cómo hacemos para unir lo que se explicó antes con &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;? Muy sencillo, cuando uno sube una imagen a la red social, se disparan un montón de procesos de fondo el cual uno de ellos es un analizador de imágenes. Su nombre es &lt;strong&gt;Deep ConvNet&lt;/strong&gt; y permite describir con una exactitud inigualable lo que está pasando en esa foto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, si analizamos una de mis fotos podemos ver que dentro del atributo &lt;em&gt;alt&lt;/em&gt; de la imágenes, &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt; está agregando una descripción de lo que el analizador ve&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;plugin-title&#34; class=&#34;with-banner&#34;&gt;
  &lt;p id=&#34;vYSkCeD&#34;&gt;
    &lt;img class=&#34;alignnone size-full wp-image-691 &#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c66b069b94.png&#34; alt=&#34;&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c66b069b94.png 1040w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c66b069b94-300x116.png 300w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c66b069b94-768x297.png 768w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c66b069b94-1024x396.png 1024w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c66b069b94-758x293.png 758w&#34; sizes=&#34;(max-width: 1040px) 100vw, 1040px&#34; /&gt;
  &lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;
    Vamos a ver si con una imagen más compleja el analizador funciona bien&amp;#8230;
  &lt;/p&gt;

  &lt;p id=&#34;rbwAVyw&#34;&gt;
    &lt;img class=&#34;alignnone size-full wp-image-693 &#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c680d57883.png&#34; alt=&#34;&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c680d57883.png 910w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c680d57883-300x81.png 300w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c680d57883-768x208.png 768w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c680d57883-758x205.png 758w&#34; sizes=&#34;(max-width: 910px) 100vw, 910px&#34; /&gt;
  &lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;
    Nuevamente el analizador logró interpretar la imagen de manera correcta, lo cual es bastante asombroso. Si bien no se sabe hasta la fecha cuál es la idea de &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt; con todo esto, seguramente este análisis que estén realizando es para poder vender luego las imágenes de una forma más sencilla y segmentada.
  &lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;
    Si querés ver qué detecta &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt; con tus fotos, simplemente Inspecciona el código en tu navegador o instalá una extensión, como por ejemplo &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/show-facebook-computer-vi/elafbihhbfmfihdflghclaclcilcnmie?hl=en-US&amp;gl=US&#34;&gt;ésta&lt;/a&gt; y vas a ver luego algo así
  &lt;/p&gt;

  &lt;p id=&#34;RqfTldg&#34;&gt;
    &lt;img class=&#34;alignnone size-full wp-image-694 &#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c68d8cf07a.png&#34; alt=&#34;&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c68d8cf07a.png 640w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_586c68d8cf07a-300x188.png 300w&#34; sizes=&#34;(max-width: 640px) 100vw, 640px&#34; /&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A partir de ahora se podrán descargar series y películas de Netflix para verlas offline</title>
      <link>https://alberro.xyz/a-partir-de-ahora-se-podran-descargar-series-y-peliculas-de-netflix-para-verlas-offline/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 21:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/a-partir-de-ahora-se-podran-descargar-series-y-peliculas-de-netflix-para-verlas-offline/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Netflix anunció que las series y películas ya están disponibles para ser descargados para ver offline. Para descargar una serie o película hay que acceder a los detalles del contenido y buscar la opción &amp;#8220;Disponible para descargar&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Por ahora las series disponibles para descargar son Orange Is The New Black, Narcos y The Crown son algunos de los tantos títulos que ya están disponibles para descargar pero los títulos van a ir incrementándose con el paso del tiempo.
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si bien muchos de nuestros miembros ven Netflix en casa, hemos escuchado que otros quieren continuar viendo Stranger Things mientras van en un avión u otros lugares donde el Internet es limitado o caro&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  El servicio está disponible para teléfonos y tablets con sistema operativo Android 4.4.2 o superior, y para dispositivos de Apple con iOS 8. Para acceder a esta nueva opción, los usuarios deben actualizar la aplicación de Netflix en sus dispositivos. En principio no habrá costos adicionales para la descarga pero seguramente, y conociendo el modelo de negocios de Netflix, lo hagan en un futuro&amp;#8230;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cars 3: a partir de ahora, nada será como antes</title>
      <link>https://alberro.xyz/cars-3-a-partir-de-ahora-todo-cambiara/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 01:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/cars-3-a-partir-de-ahora-todo-cambiara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 4 de agosto de 2017 regresa a la gran pantalla uno de los clásicos de Pixar, Cars 3. El protagonista, Rayo McQueen, está compitiendo en una carrera pero empieza a perder potencia en su motor y por algún motivo sale despedido por el aire. A continuación el impactante trailer que los dejará con la boca abierta&amp;#8230;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/GC5Nqv1_hT0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Por lo visto, parece que Rayo McQueen tendrá un terrible accidente en plena competición.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A partir de ahora, nada será como antes&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dice el póster de la película&amp;#8230;?😮&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;size-medium wp-image-676 alignleft&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/cars3-203x300.jpg&#34; alt=&#34;cars3&#34; width=&#34;203&#34; height=&#34;300&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/cars3-203x300.jpg 203w, https://alberro.xyz/images//2016/11/cars3-691x1024.jpg 691w, https://alberro.xyz/images//2016/11/cars3.jpg 744w&#34; sizes=&#34;(max-width: 203px) 100vw, 203px&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cars 3 seguirá las aventuras de Rayo McQueen, con la voz de Owen Wilson en su versión original.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta nueva entrega, el protagonista sigue siendo el mejor coche de carreras del mundo pero tiene que continuar demostrando que puede ganarlo todo y contrata los servicios de una nueva entrenadora llamada Cruz Ramírez, quien ayudará a Rayo a ganar la competición de Jackson Storm.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahora el Messenger de Facebook incluirá juegos</title>
      <link>https://alberro.xyz/ahora-el-messenger-de-facebook-incluira-juegos/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:04:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/ahora-el-messenger-de-facebook-incluira-juegos/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Facebook acaba de lanzar Instant Games para la aplicación Messenger y nos ofrece una acotada variedad de juegos, todos realizados en HTML5, por lo que su descarga solo demorará unos segundos. Esto no es ninguna novedad, ya que &lt;strong&gt;Telegram 💪&lt;/strong&gt; posee juegos integrados dentro de la aplicación desde hace unos meses y que además permite competir con la persona que estás chateando&amp;#8230;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;wp-image-672 size-full aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games.png&#34; alt=&#34;newsroom-games&#34; width=&#34;1024&#34; height=&#34;638&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games.png 1024w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-300x187.png 300w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-768x479.png 768w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-758x472.png 758w&#34; sizes=&#34;(max-width: 1024px) 100vw, 1024px&#34; /&gt;Algunos de los juegos que ya están disponibles son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;PAC-MAN&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Galaga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SPACE INVADERS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;EverWing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TRACK &amp;amp; FIELD 100M&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Words with Friends: Frenzy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Y prometen que la lista de juegos va a ir creciendo con el paso del tiempo. No caben dudas de que esto será así ya que uno de los negocios más importantes de Facebook es la fidelización de sus clientes a través de los juegos y los diferentes métodos de monetización.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://newsroom.fb.com/news/2016/11/game-on-you-can-now-play-games-on-messenger/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo proyecto de Google DeepMind para leer los labios</title>
      <link>https://alberro.xyz/nuevo-proyecto-de-google-deepmind-para-leer-los-labios/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 18:10:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nuevo-proyecto-de-google-deepmind-para-leer-los-labios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google DeepMind y los investigadores de la Universidad de Oxford han desarrollado un lector de labios automatizado que supera con creces a un experto humano. El aprendizaje automático podría ser la respuesta para ayudar a millones de personas con discapacidad auditiva a leer lo que se dice en el mundo que los rodea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/terrariumtv.jpg&#34; alt=&#34;This is an image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los investigadores de la Universidad de Oxford y de Google DeepMind han desarrollado un sistema de inteligencia artificial entrenado en miles de horas de emisiones de video de la BBC que superan con mucho a un lector de labios profesional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter wp-image-663 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind.png&#34; alt=&#34;googledeepmind&#34; width=&#34;770&#34; height=&#34;218&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind.png 770w, https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind-300x85.png 300w, https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind-768x217.png 768w, https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind-758x215.png 758w&#34; sizes=&#34;(max-width: 770px) 100vw, 770px&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una máquina que puede leer los labios abre una gran cantidad de aplicaciones: dictando instrucciones o mensajes a un teléfono en un entorno ruidoso, transcribiendo y volviendo a escribir películas mudas de archivo, resolviendo el habla simultánea de múltiples personas entre otras cosas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Como pasa con la mayoría de los esfuerzos de aprendizaje automático, se necesitó de un conjunto de datos para entrenar a las máquinas a leer los labios. Los investigadores tenían acceso a casi 5.000 horas de caras hablando en seis programas de la BBC. En total, los datos de la BBC les dieron 118.000 frases y poco más de 17.500 palabras únicas, empequeñeciendo otros grandes conjuntos de datos públicos de lectura de labios, como GRID, que se usó para entrenar otro sistema de lectura labial de Oxford llamado LipNet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación se puede leer el documento con toda la investigación que realizaron para poder poner en funcionamiento la nueva máquina: &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/pdf/1611.05358v1.pdf&#34;&gt;https://arxiv.org/pdf/1611.05358v1.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>