<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seguridad on Alberro.xyz</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/seguridad/index.xml</link>
    <description>Recent content in Seguridad on Alberro.xyz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/seguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Instagram agrega protección a las imágenes NSFW</title>
      <link>https://alberro.xyz/instagram-agrega-proteccion-a-las-imagenes-nsfw/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 14:32:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/instagram-agrega-proteccion-a-las-imagenes-nsfw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; agregó una nueva funcionalidad a su aplicación para limitar la visualización de contenido sensible. De ahora en más las imágenes no se cargarán de manera directa sino que pasarán por un analizador de contenidos y en caso de que detecte que es contenido subido de tono, &lt;abbr title=&#34;sangriento, violento&#34;&gt;gore&lt;/abbr&gt; u otro tipo de contenido sensible, le alertará al usuario con un mensaje sobre la imagen, la cual se encuentra disfuminada como se puede ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/instagramsafe.png&#34; alt=&#34;blurred&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta que no confirmemos la visualización de la foto, no vamos a poder ver qué trata, es algo similar a lo que ya tienen otros sitios famosos como &lt;strong&gt;9Gag&lt;/strong&gt; por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de &lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; es hacer una comunidad más agradable para todos, como anuncian en su blog&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Our teams are focused on making Instagram a kind, welcoming place for everyone, and we’re just getting started.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;http://blog.instagram.com/post/158740450852/170323-kindness&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Instagram blog&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo ocultar una parte del HD en Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/como-ocultar-una-parte-del-hd-en-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 11:40:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/como-ocultar-una-parte-del-hd-en-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy te voy a mostrar cómo esconder tu disco rígido sin usar ningún software de terceros, usando solamente las herramientas que nos da &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;. Es muy útil si tenés información importante que nadie querés que vea, ya sea por confidencialidad, fotos o simplemente porque tenés datos personales como extractos bancarios, contraseñas, etc y no querés a nadie revisando esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día hay muchos programas en el mercado que se utilizan para ocultar la unidad pero en realidad no es necesario comprar, piratear o bajarlos, porque se puede hacer muy fácilmente mediante el uso de cmd. Esto ahorra dinero y tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que voy a aclarar, es que no me responsabilizo si se produce alguna pérdida de datos o daño en el HD al hacer eso, si bien es imposible que suceda lo aclaro. Ahora bien, lo que tenemos que hacer es abrir una consola de Windows para poder ejecutar un par de comandos, para ello presionamos la combinación de teclas &lt;kbd&gt;Win&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;R&lt;/kbd&gt; para que se abra el diálogo de &lt;em&gt;Ejecutar Programas&lt;/em&gt; y ahí tipeamos &lt;code&gt;cmd&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-1&#34;&gt;Paso 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ejecutar cmd&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_0.png&#34; alt=&#34;Paso 1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-2&#34;&gt;Paso 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Escribir en la consola el comando &lt;code&gt;diskpart&lt;/code&gt; y presionar enter, es probable que &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; nos solicite los permisos de &lt;em&gt;admin&lt;/em&gt; para poder ejecutarlo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_1.png&#34; alt=&#34;Paso 2&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-3&#34;&gt;Paso 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El comando previo abre una nueva ventana en donde tendremos a &lt;code&gt;diskpart&lt;/code&gt; ejecutando, ahora escribimos &lt;code&gt;list volume&lt;/code&gt; para conocer todos los discos y particiones que &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; detecta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_2.png&#34; alt=&#34;Paso 3&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-4&#34;&gt;Paso 4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Teniendo el listado de los discos y particiones, ahora nos resta elegir el que queremos ocultar. Para ello tipeamos &lt;code&gt;select volume X&lt;/code&gt; donde &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; es la unidad a ocultar, en el ejemplo uso la unidad E.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_3.png&#34; alt=&#34;Paso 4&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-5&#34;&gt;Paso 5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Teniendo la unidad seleccionada, y sabiendo que no podemos fallar, ahora sí procedemos a ocultar la unidad ejecutando &lt;code&gt;remove letter X&lt;/code&gt; donde &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; es la unidad a ocultar, en el ejemplo sigo usando la unidad E. Si bien el comando es &lt;code&gt;remove&lt;/code&gt;, no se preocupen que los datos no se borran ni se alteran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_4.png&#34; alt=&#34;Paso 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la unidad &lt;em&gt;desaparece&lt;/em&gt; del Explorador de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_5.png&#34; alt=&#34;Paso 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo, ahora si queremos restaurar la unidad para que sea visible, lo que tenemos que hacer es ejecutar el siguiente comando para volver todo a &lt;em&gt;default&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;assign letter X&lt;/code&gt; donde &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; es la unidad a mostrar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_6.png&#34; alt=&#34;Paso 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo, bien sencillo y sin instalar niniguna aplicación externa. A partir de ahora ya sabés cómo ocultar tu información importante y lo que querés ocultar&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/if-you-know-what-i-mean.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo virus que se distribuye entre los mensajes de Facebook</title>
      <link>https://alberro.xyz/nuevo-virus-que-se-distribuye-entre-los-mensajes-de-facebook/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:37:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nuevo-virus-que-se-distribuye-entre-los-mensajes-de-facebook/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Otra vez, Facebook es víctima de los virus y malwares. La empresa de seguridad Norton detectó hace unos días una nueva variante del virus Fake AV Redirect 2 de Windows el cual envía un mensaje a todos tus contactos de Facebook con un link el cual contiene el virus y de esa manera continúa su propagación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo comienza cuando se recibe un mensaje de un amigo con un link de un sitio web. Al entrar en ese sitio web, aparece un aviso solicitando la actualización del sistema, este es un aviso personalizado ya que incluye los datos del teléfono que estamos usando. Al pulsar en el link, muchas personas creen esas cosas lamentablemente, la víctima es infectada y enviará el malware a sus contactos de &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;, los cuales recibirán un mensaje similar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es muy posible que una vez instalado el &lt;em&gt;malware&lt;/em&gt; en el teléfono, exista algún tipo de robo de información, envío de datos a algún servidor externo o algún otro método similar por lo que se recomienda controlar y tomar acciones ante cualquier comportamiento sospechoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si ven que un amigo les manda un link medio raro, o que la forma de redacción no es la de él, no le presten atención e ignoren el contenido del mensaje. &lt;em&gt;Recuerden que el mejor antivirus, para cualquier dispositivo, es el sentido común&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://olhardigital.uol.com.br/fique_seguro/noticia/virus-que-se-espalha-por-mensagens-diretas-do-facebook-e-detectado/62759&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nunca más te olvides una contraseña con Enpass</title>
      <link>https://alberro.xyz/nunca-mas-te-olvides-una-contrasena-con-enpass/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 15:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nunca-mas-te-olvides-una-contrasena-con-enpass/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es normal, por lo menos en mi caso, que tengamos una contraseña diferente para cada aplicación web, red social, &lt;em&gt;apps&lt;/em&gt; del teléfono, pines para las tarjetas de débito y un largo etcétera. Es por eso que existen los administradores de contraseñas, los cuales almacenan todas las contraseñas bajo una única contraseña maestra la cual obviamente tiene que ser muy fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/Enpass.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wp-image-400 size-full aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/Enpass.png&#34; alt=&#34;Enpass&#34; width=&#34;875&#34; height=&#34;565&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el caso de &lt;strong&gt;Enpass&lt;/strong&gt;, una aplicación gratuita que funciona en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Mac OS&lt;/strong&gt; como así también en dispositivos móviles pero con la restricción de que puede almacenar solo un total de 20 contraseñas, si querés más tenés que comprar la aplicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su vez la aplicación cuenta con extensiones (o &lt;em&gt;addons&lt;/em&gt;) para los navegadores más populares de manera que cada vez que ingresemos a un sitio web con un usuario y contraseña, tome esos datos y los almacena dentro de la aplicación. Y también, cuenta con un generador de contraseñas para darle mayor seguridad a nuestros accesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las grandes virtudes que tiene &lt;strong&gt;Enpass&lt;/strong&gt; es que se sincroniza automáticamente a modo de &lt;em&gt;backup&lt;/em&gt; con muchos servicios, como por ejemplo Dropbox, Google Drive, One Drive, Box y un par más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://www.enpass.io/&#34;&gt;Enpass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>