<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google on Alberro.xyz</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/google/index.xml</link>
    <description>Recent content in Google on Alberro.xyz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Nuevo proyecto de Google DeepMind para leer los labios</title>
      <link>https://alberro.xyz/nuevo-proyecto-de-google-deepmind-para-leer-los-labios/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 18:10:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nuevo-proyecto-de-google-deepmind-para-leer-los-labios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google DeepMind y los investigadores de la Universidad de Oxford han desarrollado un lector de labios automatizado que supera con creces a un experto humano. El aprendizaje autom치tico podr칤a ser la respuesta para ayudar a millones de personas con discapacidad auditiva a leer lo que se dice en el mundo que los rodea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/terrariumtv.jpg&#34; alt=&#34;This is an image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los investigadores de la Universidad de Oxford y de Google DeepMind han desarrollado un sistema de inteligencia artificial entrenado en miles de horas de emisiones de video de la BBC que superan con mucho a un lector de labios profesional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter wp-image-663 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind.png&#34; alt=&#34;googledeepmind&#34; width=&#34;770&#34; height=&#34;218&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind.png 770w, https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind-300x85.png 300w, https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind-768x217.png 768w, https://alberro.xyz/images//2016/11/googledeepmind-758x215.png 758w&#34; sizes=&#34;(max-width: 770px) 100vw, 770px&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una m치quina que puede leer los labios abre una gran cantidad de aplicaciones: dictando instrucciones o mensajes a un tel칠fono en un entorno ruidoso, transcribiendo y volviendo a escribir pel칤culas mudas de archivo, resolviendo el habla simult치nea de m칰ltiples personas entre otras cosas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Como pasa con la mayor칤a de los esfuerzos de aprendizaje autom치tico, se necesit칩 de un conjunto de datos para entrenar a las m치quinas a leer los labios. Los investigadores ten칤an acceso a casi 5.000 horas de caras hablando en seis programas de la BBC. En total, los datos de la BBC les dieron 118.000 frases y poco m치s de 17.500 palabras 칰nicas, empeque침eciendo otros grandes conjuntos de datos p칰blicos de lectura de labios, como GRID, que se us칩 para entrenar otro sistema de lectura labial de Oxford llamado LipNet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuaci칩n se puede leer el documento con toda la investigaci칩n que realizaron para poder poner en funcionamiento la nueva m치quina: &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/pdf/1611.05358v1.pdf&#34;&gt;https://arxiv.org/pdf/1611.05358v1.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 cosas geniales que Google lanzar치 el 4 de Octubre</title>
      <link>https://alberro.xyz/8-cosas-geniales-que-google-lanzara-el-4-de-octubre/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 15:26:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/8-cosas-geniales-que-google-lanzara-el-4-de-octubre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 04 de octubre de 2016, Google dar치 un evento para mostrar맙us nuevos devices. Este evento se hace llamar &lt;strong&gt;Made by Google&lt;/strong&gt;. Si bien no hay mucha informaci칩n al respecto, hay muchos supuestos sobre lo que Google podr칤a llegar a mostrar ese d칤a.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;1. Smartphones Pixel y Pixel XL&lt;/h2&gt;
&lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; est치 llamando a este evento &lt;strong&gt;Made By Google&lt;/strong&gt;, por lo que suponemos que va a estar mostrando &lt;em&gt;devices&lt;/em&gt; hechos por ellos mismos. Seg칰n los reporteros, se van a mostrar dos celulares llamados &lt;strong&gt;Pixel&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Pixel XL&lt;/strong&gt; los cuales van a ser realizados por &lt;strong&gt;HTC&lt;/strong&gt;맊omo lo hac칤a anteriormente맊on su modelo&lt;strong&gt;Nexus&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pixel&lt;/strong&gt; tendr치 una pantalla de 5 pulgadas mientras que &lt;strong&gt;Pixel XL&lt;/strong&gt; ser치 de 5.5 pulgadas ambos con pantallasQuad HD AMOLED y sistema operativo &lt;strong&gt;Android N&lt;/strong&gt; con soporte para realidad virtual gracias a &lt;strong&gt;Google Daydream VR&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;2. Nueva tablet tambi칠n llamada Pixel&lt;/h2&gt;
En base a un rumor de unos de los famosos reporteros de USA, Google estar칤a trabajando en una tablet de marca Huawei de 7 pulgadas con 4 GB de RAM.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Google&amp;#39;s Huawei-built 7-inch tablet, with 4GB RAM, on track for release before the end of the year.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Evan Blass (@evleaks) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/evleaks/status/772894822193623040&#34;&gt;September 5, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;3. Daydream VR&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La realidad virtual parece ser uno de los temas m치s fuertes en este 2016, y para no ser menos &lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; pretende no quedarse atr치s lanzando este nuevo producto, &lt;strong&gt;Daydream VR&lt;/strong&gt;. Si bien ya hab칤an experimentado hace un tiempo atr치s con el &lt;strong&gt;Google CardBoard&lt;/strong&gt;, ahora pretenden salir al mercado con una soluci칩n mucho m치srobusta y competitiva gracias al nuevo hardware que estar칤an lanzando.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;4. 4K Chromecast&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;No hace mucho que &lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; lanz칩 el &lt;strong&gt;Chromecast 2&lt;/strong&gt; al mercado pero no fue un producto que haya atra칤do la atenci칩n del p칰blico ya que no tuvo grandes mejoras. Por tal motivo, &lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; estar칤a lanzando un nuevo &lt;strong&gt;Chromecast&lt;/strong&gt; con soporte para videos 4K y HDR, nuevo dise침o y mejores aplicaciones.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;5. Google Home&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Google apuntar칤a a competir con Amazon Echo al lanzar el nuevo producto llamado &lt;strong&gt;Google Home&lt;/strong&gt;. A modo de analog칤a y para que se entienda bien f치cil, ser칤a algo como &lt;strong&gt;Google Now&lt;/strong&gt; pero para el hogar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;6.Google Wi-Fi&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Google lanzar칤a un nuevo device llamado Google WI-FI para mejorar la conectividad en el hogar con soporte de redes 802.15.4, bluetooth y dos puertos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;7. Andromeda OS&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Es sabido que Google맕o mantiene m치s a Chrome OS y por ende estar칤a lanzando un nuevo맙istema operativo llamado Andromeda para unificar todos los sistemas y que ser칤a implementado reci칠n a partir de 2017.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;We announced the 1st version of Android 8 years ago today. I have a feeling 8 years from now we&amp;#39;ll be talking about Oct 4, 2016.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Hiroshi Lockheimer (@lockheimer) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lockheimer/status/779757830203068416&#34;&gt;September 24, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;8. Pixel 3 Laptop&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Con el lanzamiento de &lt;strong&gt;Andromeda OS&lt;/strong&gt;, es de esperarse tambi칠n que맙aquen al mercado una nueva &lt;em&gt;laptop&lt;/em&gt; para lucir su nuevo sistema operativo. La idea de &lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; es competir con &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; y&lt;strong&gt;Mac,&lt;/strong&gt; y ofrecer diferentes alternativas de &lt;em&gt;hardware&lt;/em&gt; pero todas con una premisa en particular: ofrecer m치s de 10 horas de autonom칤a.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te gusta viajar? Entonces Google Trips es para vos!</title>
      <link>https://alberro.xyz/te-gusta-viajar-entonces-google-trips-es-para-vos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 21:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/te-gusta-viajar-entonces-google-trips-es-para-vos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google lanz칩 una nueva aplicaci칩n para마yudar a los turistas a organizar sus viajes. Se trata de &lt;strong&gt;Google Trips&lt;/strong&gt;, una app que ayuda a hacer la vida de los viajeros m치s f치cil, e invita마 ellos a conocer m치s y planear menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Google Trips&lt;/em&gt; funciona para todas las ciudades del mundo y una de sus facilidades es que puede funcionar sin necesidad de Internet, ya que nos permite descargar la ciudad a la que vamos a visitar. Toda la aplicaci칩n est치 disponible sin estar conectados. Solo hay que descargarla al celular antes de salir de la casa o el hotel y listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2016/09/google_trips_1.jpg&#34; alt=&#34;Google Trips&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de iniciar la aplicaci칩n, autom치ticamente lee nuestro correo y agrega los viajes pasados y pr칩ximos a nuestro itinerario. Tambi칠n nos da la opci칩n de ver recomendaciones de comidas, lugares de compras, paseos y dem치s, en base a los comentarios y b칰squedas de otros viajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hay algo negativo que se puede remarcar, es que todav칤a no est치 en castellano y eso puede llegar a ser un impedimento para muchas personas. Sin embargo, es m치s que probable que la aplicaci칩n se actualice y agregue muchos m치s idiomas.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/ign2GmVEflw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;La aplicaci칩n &lt;em&gt;Google Trips&lt;/em&gt; se puede descargar para los맙istemas operativos &lt;em&gt;iOS&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Android&lt;/em&gt; y es completamente gratuita.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C칩mo activar el nuevo dise침o de Youtube</title>
      <link>https://alberro.xyz/como-activar-el-nuevo-diseno-de-youtube/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 02:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/como-activar-el-nuevo-diseno-de-youtube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube&lt;/strong&gt; present칩 en estos d칤as el nuevo redise침o de su sitio web basado en Material Design, llevando de esta forma la imagen de sus productos a una transici칩n &lt;em&gt;seamless&lt;/em&gt; entre Desktop y Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien el nuevo dise침o &lt;strong&gt;no est치 habilitado&lt;/strong&gt; para todos los usuarios existe una forma, un poco compleja para algunos especialmente los que no son desarrolladores, de activarla. Para ello vamos a realizar los siguientes pasos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ingresar a la URL &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/?gl=US&#34;&gt;https://www.youtube.com/?gl=US&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Abrir la consola de desarrollo presionando la tecla &lt;kbd&gt;F12&lt;/kbd&gt; o la combinaci칩n &lt;kbd&gt;ctrl&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;shift&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;i&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ir a la pesta침a con nombre Resources y luego del 치rbol de la izquierda ir hasta cookies y borrar la que tiene de nombre &lt;code&gt;VISITOR_INFO1_LIVE&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Presionar la tecla escape para que se abra la consola y pegar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;document.cookie=&amp;quot;VISITOR_INFO1_LIVE=Qa1hUZu3gtk;path=/;domain=.youtube.com&amp;quot;;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Recargar la p치gina y listo 游뗵&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si맏iciste todos los pasos vas a estar viendo el nuevo dise침o de Youtube como el que est치 en la imagen que sigue. Seguramente en el transcurso de estos meses, Google estar치 haciendo p칰blico el dise침o para todo el mundo pero mientras tanto podemos ir jugando antes que el resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/YouTube-Google-Chrome_001.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;alignnone wp-image-391 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/YouTube-Google-Chrome_001.png&#34; alt=&#34;YouTube - Google Chrome_001&#34; width=&#34;1366&#34; height=&#34;630&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enviar correos con auto-destrucci칩n en GMail</title>
      <link>https://alberro.xyz/enviar-correos-con-auto-destruccion-en-gmail/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 22:29:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/enviar-correos-con-auto-destruccion-en-gmail/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Al mejor estilo &lt;em&gt;James Bond&lt;/em&gt;, ahora es posible enviar&lt;em&gt;e-mails&lt;/em&gt; desde &lt;strong&gt;GMail&lt;/strong&gt; con una opci칩n de auto-destrucci칩n 游눢맗ara que los correos se eliminen autom치ticamente en la casilla del receptor en un determinado periodo.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Para poder activar esta funcionalidad hay que instalar una extensi칩n en &lt;a href=&#34;http://www.alberro.xyz/tag/chrome/&#34;&gt;Chrome&lt;/a&gt;맓a cual agrega una opci칩n al momento de redactar el e-mail desde la interfaz de GMail. 칄sta nueva opci칩n aparece como &lt;strong&gt;Send with DMail&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/07/dmail.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34; td-modal-image aligncenter wp-image-235 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/07/dmail.jpg&#34; alt=&#34;dmail&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La extensi칩n permite definir el tiempo de auto-destrucci칩n al momento de enviar el correo, como una hora o una semana despu칠s de haber sido visto. Adem치s permite la recepci칩n de una copia del correo que se env칤a simplemente para verificar su funcionamiento.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Instala la extensi칩n &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/dmail/fblelgmhengcpjogkpmmhjghbcelaake&#34;&gt;DMail desde ac치&lt;/a&gt; y contanos cualquier problema que tengas 游뗵
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Play Music disponible en Argentina</title>
      <link>https://alberro.xyz/google-play-music-disponible-en-argentina/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 10:57:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/google-play-music-disponible-en-argentina/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  A partir de hoy, el servicio de m칰sica de Google que compite con &lt;em&gt;Spotify&lt;/em&gt;, estar치 disponible en Argentina para todos los usuarios con un precio de &lt;strong&gt;$ 36&lt;/strong&gt; (+35% por compra en exterior de la AFIP).
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; cuesta lo mismo que &lt;em&gt;Spotify&lt;/em&gt; y ofrece un mes gratis para todos los que contraten el servicio y &lt;strong&gt;tres meses gratis&lt;/strong&gt; para aquellos usuarios de tel칠fonos Samsung. Adem치s por el precio mencionado anteriormente, Google ofrece una funci칩n llamada &lt;em&gt;Locker&lt;/em&gt; que permite almacenar en la nube hasta 50.000 canciones propias.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Otra diferencia importante de &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; es que se pueden sincronizar hasta diez dispositivos al mismo tiempo.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/play.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34; td-modal-image aligncenter wp-image-105 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/play.jpg&#34; alt=&#34;play&#34; width=&#34;770&#34; height=&#34;433&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Por si fuera poco, &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; ofrece un servicio para artistas llamado &lt;a href=&#34;https://play.google.com/artists/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Artist Hub&lt;/a&gt; en donde los m칰sicos independientes pueden vender sus discos y cobrar hasta un 70% de la venta, un n칰mero bastante importante si uno se pone a pensar.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Por el momento, no hay una versi칩n gratuita de &lt;strong&gt;Google Play Music&lt;/strong&gt; seg칰n comenta Ady Harley lo cu치l puede llegar a ser una desventaja frente al gigante de &lt;em&gt;Spotify&lt;/em&gt;. Sin embargo, est치n evaluando en alg칰n momento realizar una versi칩n sustentada con publicidades.
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &amp;#8220;Estamos atentos a las necesidades de los usuarios, pero por el momento no hay nada para anunciar. Esperamos que en alg칰n momento podamos compartir informaci칩n&amp;#8221;.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;
  Ady Harley
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google paga hasta u$s 40.000 por encontrar errores en Android</title>
      <link>https://alberro.xyz/google-paga-us-40-000-encontrar-errores-android/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 13:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/google-paga-us-40-000-encontrar-errores-android/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Tal como lo anunci칩 el programa de seguridad de Android (formalmente conocido como Android Security Rewards program), compensar치 con hasta u$s 40.000 a todos aquellos que encuentren맜ulnerabilidades y errores en el sistema operativo de la empresa Google.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  En el 2014, este mismo programa pag칩 m치s de u$s 1.5 millones a todos aquellos que encontraron problemas en Android y debido al auge que tuvo, en este 2015 redoblan la apuesta.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La siguiente tabla muestra el importe que pagar치n en caso de encontrar un error, cuanto m치s severo sea el error encontrado, m치s plata van a recibir.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/tabla.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34; size-full wp-image-20 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/tabla.png&#34; alt=&#34;Pagos&#34; width=&#34;528&#34; height=&#34;168&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Cualquiera puede participar de este programa, ya sean programadores, &lt;em&gt;testers&lt;/em&gt; o simplemente usuarios finales del producto. Es necesario inscribirse en el programa para poder participar de esta &lt;em&gt;cacer칤a&lt;/em&gt;, el link de inscripci칩n lo pod칠s encontrar al pie de la nota.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  En caso de que alguien que encuentre un bug cr칤tico en Android y sea capaz de resolver el problema por s칤 mismo creando un parche que lo solucione, podr칤a llevarse un bonus de hasta u$s 30.000.
&lt;/p&gt;

&lt;h3 style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;span style=&#34;color: #99ccff;&#34;&gt;Para participar en el programa por ahora s칩lo se pueden utilizar los 칰ltimos dispositivos Nexus de la compa침칤a, el Nexus 6 y Nexus 9.&lt;/span&gt;
&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>