<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Análisis on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/an%C3%A1lisis/index.xml</link>
    <description>Recent content in Análisis on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/an%C3%A1lisis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¿De qué trata “Intensamente? (Inside Out)?</title>
      <link>https://alberro.xyz/de-que-trata-intensamente-inside-out/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 13:32:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/de-que-trata-intensamente-inside-out/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La película de Pixar-Disney que aún se encuentra de estreno en los cines se ofrece a un público variable: Adultos y niños. Es así como llena las salas unificando a los variados espectadores en un efecto en común que, aunque no lo creas, es la risa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34; td-scroll-e-image-zoom-in alignnone wp-image-215 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2015/07/intensamente-1.jpg&#34; width=&#34;1088&#34; height=&#34;1003&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensamente te hace reír, sin embargo lo llamativo es que el motivo de esa risa es estar viendo cómo funciona nuestro cerebro. Así es, ésta película te explica parte de la teoría cognitiva, sobre cómo actúan nuestras emociones desde los primeros minutos de vida y de cómo se configuran e interrelacionan entre sí para conformar nuestra emoción actual y personalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Partiendo desde los mecanismos emocionales, se puede observar como protagonistas a las siguientes emociones dentro de la película: tristeza, alegría, desagrado, miedo y furia, que son cinco de las muchas emociones que cada ser humano posee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34; td-scroll-e-image-zoom-out alignnone wp-image-216 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2015/07/Intensamente-2.jpg&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;280&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo curioso para muchos es el conflicto central de la película que gira en torno al personaje de tristeza. Sin bien todos los personajes influyen en la creación de las memorias, tristeza parece ser una emoción que, aunque muchos quisieran evitar sentir, forma uno de los pilares centrales en las interconexiones neuronales, motorizando de esta manera aspectos de la personalidad que son fundamentales. ¿Por qué? simplemente porque la tristeza forma parte del proceso de duelo al momento de enfrentar obstáculos dolorosos en nuestra vida y si no pudiéramos sentir tristeza se dificultaría atravesar esos duelos con éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De ésta manera la película termina demostrando que necesitamos de todas las emociones con un plus sentimentalista que a todos los que se compenetren en la historia les tocará el corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&#34;text-decoration: underline;&#34;&gt;Dato curioso&lt;/span&gt;: Diversas fuentes indican que la historia de la película está basada en la propia historia del director Docter, P. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>