<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Alberro.xyz</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/windows/index.xml</link>
    <description>Recent content in Windows on Alberro.xyz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cómo ocultar una parte del HD en Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/como-ocultar-una-parte-del-hd-en-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 11:40:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/como-ocultar-una-parte-del-hd-en-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy te voy a mostrar cómo esconder tu disco rígido sin usar ningún software de terceros, usando solamente las herramientas que nos da &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;. Es muy útil si tenés información importante que nadie querés que vea, ya sea por confidencialidad, fotos o simplemente porque tenés datos personales como extractos bancarios, contraseñas, etc y no querés a nadie revisando esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día hay muchos programas en el mercado que se utilizan para ocultar la unidad pero en realidad no es necesario comprar, piratear o bajarlos, porque se puede hacer muy fácilmente mediante el uso de cmd. Esto ahorra dinero y tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que voy a aclarar, es que no me responsabilizo si se produce alguna pérdida de datos o daño en el HD al hacer eso, si bien es imposible que suceda lo aclaro. Ahora bien, lo que tenemos que hacer es abrir una consola de Windows para poder ejecutar un par de comandos, para ello presionamos la combinación de teclas &lt;kbd&gt;Win&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;R&lt;/kbd&gt; para que se abra el diálogo de &lt;em&gt;Ejecutar Programas&lt;/em&gt; y ahí tipeamos &lt;code&gt;cmd&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-1&#34;&gt;Paso 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ejecutar cmd&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_0.png&#34; alt=&#34;Paso 1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-2&#34;&gt;Paso 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Escribir en la consola el comando &lt;code&gt;diskpart&lt;/code&gt; y presionar enter, es probable que &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; nos solicite los permisos de &lt;em&gt;admin&lt;/em&gt; para poder ejecutarlo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_1.png&#34; alt=&#34;Paso 2&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-3&#34;&gt;Paso 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El comando previo abre una nueva ventana en donde tendremos a &lt;code&gt;diskpart&lt;/code&gt; ejecutando, ahora escribimos &lt;code&gt;list volume&lt;/code&gt; para conocer todos los discos y particiones que &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; detecta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_2.png&#34; alt=&#34;Paso 3&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-4&#34;&gt;Paso 4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Teniendo el listado de los discos y particiones, ahora nos resta elegir el que queremos ocultar. Para ello tipeamos &lt;code&gt;select volume X&lt;/code&gt; donde &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; es la unidad a ocultar, en el ejemplo uso la unidad E.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_3.png&#34; alt=&#34;Paso 4&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paso-5&#34;&gt;Paso 5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Teniendo la unidad seleccionada, y sabiendo que no podemos fallar, ahora sí procedemos a ocultar la unidad ejecutando &lt;code&gt;remove letter X&lt;/code&gt; donde &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; es la unidad a ocultar, en el ejemplo sigo usando la unidad E. Si bien el comando es &lt;code&gt;remove&lt;/code&gt;, no se preocupen que los datos no se borran ni se alteran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_4.png&#34; alt=&#34;Paso 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la unidad &lt;em&gt;desaparece&lt;/em&gt; del Explorador de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_5.png&#34; alt=&#34;Paso 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo, ahora si queremos restaurar la unidad para que sea visible, lo que tenemos que hacer es ejecutar el siguiente comando para volver todo a &lt;em&gt;default&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;assign letter X&lt;/code&gt; donde &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; es la unidad a mostrar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/hard_disk_6.png&#34; alt=&#34;Paso 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo, bien sencillo y sin instalar niniguna aplicación externa. A partir de ahora ya sabés cómo ocultar tu información importante y lo que querés ocultar&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/if-you-know-what-i-mean.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entorno gráfico de Linux que funciona sobre Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/entorno-grafico-de-linux-que-funciona-sobre-windows</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 09:33:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/entorno-grafico-de-linux-que-funciona-sobre-windows</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Swan&lt;/strong&gt; es un entorno gráfico de &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 🐧 que funciona directamente en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; de 64 bits a través de &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;div  style=&#34;background: #202020; width: 100%; margin: 20px 0&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/swan_logo.png&#34; alt=&#34;Swan&#34; width=&#34;150&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;características&#34;&gt;Características&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;X Window System

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utiliza el manager de ventanas de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; y se integra con el barra de tareas como así también con la funcionalidad de &lt;kbd&gt;alt&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;tab&lt;/kbd&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Portapapeles compartido, lo que tengas en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; se puede usar en &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 🐧&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fuentes compartidas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escritorio con motor &lt;code&gt;Xfce&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Explorador &lt;code&gt;Thunar&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminal &lt;code&gt;Xfce&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Git&lt;/code&gt; preinstalado y listo para usar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engrampa para manejar archivos compromidos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilidades generales como &lt;code&gt;ssh&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;perl&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;python&lt;/code&gt; y más&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporte oficial para paquetes de &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;instalación&#34;&gt;Instalación&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Descargar el instalador y ejecutarlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al ejecutarlo un nuevo proceso va a descargar &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt; y va a instalar &lt;code&gt;swan-base&lt;/code&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Si el &lt;strong&gt;Smart Screen&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; aparece al momento de instalar este archivo, aprobar su instalación para continuar con el proceso&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminado el proceso de instalación, abrir la consola de &lt;strong&gt;Swan&lt;/strong&gt; y ejecutar &lt;code&gt;spm -i swan-desktop&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preparar un café, un mate o algo más fuerte 🍹 ya que la instalación va a demorar bastante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminado todo, abrir el acceso directo &lt;strong&gt;Swan Xfce4 Desktop&lt;/strong&gt; y voilá, ya tenés &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 🐧 corriendo en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; 😄&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;http://www.starlig.ht/install/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Swan Desktop&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzador de aplicaciones al estilo Spotlight en Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/lanzador-de-aplicaciones-al-estilo-spotlight-en-windows/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/lanzador-de-aplicaciones-al-estilo-spotlight-en-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Apple tiene &lt;em&gt;Spotlight&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Alfred&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Linux/Ubuntu&lt;/em&gt; tiene &lt;em&gt;Unity&lt;/em&gt; y ahora &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; tiene &lt;strong&gt;Hain&lt;/strong&gt;, el lanzador de aplicaciones y buscador de archivos &lt;a href=&#34;https://www.alberro.xyz/tag/open-source/&#34;&gt;open-source&lt;/a&gt;. Al mejor estilo &lt;em&gt;Spotlight&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Hain&lt;/strong&gt; no es solo un buscador, es una herramienta que nos simplifica de manera notoria el uso de la computadora y nos da velocidad a la hora de ejecutar comandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hain se ejecuta de manera muy sencilla, solo tenemos que descargarnos el archivo y abrir el &lt;em&gt;.exe&lt;/em&gt;, por suerte no necesita instalación. Luego con solo presionar las teclas &lt;kbd&gt;alt&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;space&lt;/kbd&gt; (se puede cambiar en caso de que no nos sea cómoda esa combinación de teclas) se nos abre una ventana para ingresar texto y ahí podemos buscar archivos o aplicaciones instaladas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter wp-image-383 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/demo.gif&#34; alt=&#34;demo&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;384&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posee tolerancia a los errores de escritura, es decir que si ingresamos la palabra &lt;em&gt;WRD&lt;/em&gt; nos va a traer &lt;em&gt;Word&lt;/em&gt; y todas las palabras y archivos que tengan un nombre similar. Funciona también con URLs, si escribimos una dirección web y presionamos &lt;kbd&gt;enter&lt;/kbd&gt; nos va a abrir nuestro navegador por defecto con la URLs que ingresamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos hacer uso de internet para usar &lt;strong&gt;Hain&lt;/strong&gt; como diccionario con solo poner el &lt;kbd&gt;?&lt;/kbd&gt; delante de nuestra palabra a consultar como así también realizar operaciones matemáticas con solo escribir la fórmula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo más interesante, es que se puede extender el funcionamiento de Hain a través de plugins logrando llevar la configuración a lo que realmente necesités.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hain&lt;/strong&gt; está desarrollado en &lt;a href=&#34;https://www.alberro.xyz/tag/javascript/&#34;&gt;Javascript&lt;/a&gt; bajo la plataforma &lt;em&gt;Electron&lt;/em&gt;, una herramienta que permite crear aplicaciones nativas para todos los OS disponibles con un mismo código fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://github.com/appetizermonster/hain&#34;&gt;Hain&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consola de Unix para Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/consola-de-unix-para-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 13:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/consola-de-unix-para-windows/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Uno de los grandes problemas que tiene &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;, desde la versión 3.1 hasta la recientemente lanzada versión 10, es que no cuenta con una buena consola. El famoso &lt;strong&gt;cmd&lt;/strong&gt; es bastante limitado si se lo compara contra la &lt;em&gt;consola / terminal&lt;/em&gt; de una plataforma &lt;em&gt;Unix&lt;/em&gt;, ya sea &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Mac OS&lt;/em&gt;. Con este emulador vas a poder tener la misma consola de &lt;em&gt;Unix&lt;/em&gt; sobre &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; y encima es portable.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Lo bueno de &lt;strong&gt;Cmder&lt;/strong&gt; es que está basada sobre &lt;em&gt;ConEmu&lt;/em&gt;, uno de los mejores emuladores para &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; y por supuesto, &lt;strong&gt;Cmder&lt;/strong&gt; hereda todas las ventajas de él.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Además, &lt;strong&gt;Cmder&lt;/strong&gt; cuenta con integración para &lt;em&gt;Git&lt;/em&gt; poniendo adornos en la consola, como el nombre del branch, cambios hechos y demás mejoras. El diseño posee colores basados en el &lt;em&gt;theme Monokai&lt;/em&gt;, el cual hace atractiva la consola para su uso diario.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
   &lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/08/cmder.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34; td-modal-image aligncenter wp-image-296 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/08/cmder.jpg&#34; alt=&#34;cmder&#34; width=&#34;1366&#34; height=&#34;703&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Al estar basado en &lt;em&gt;ConEmu&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Cmder&lt;/strong&gt; permite tener en una sola ventana muchas consolas como se puede ver en la captura de arriba. El diseño de cómo se pueden ubicar, está limitado a la imaginación del usuario que la usa 🙂
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>