<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desarrollo on Alberro.xyz</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/desarrollo/index.xml</link>
    <description>Recent content in Desarrollo on Alberro.xyz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/desarrollo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Nuevo dise침ador de contenido en tiempo real</title>
      <link>https://alberro.xyz/nuevo-disenador-de-contenido-en-tiempo-real/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 23:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nuevo-disenador-de-contenido-en-tiempo-real/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;WordPress&lt;/strong&gt; es uno de los m치s famosos y m치s utilizados &lt;strong&gt;CMS&lt;/strong&gt; en el mundo de Internet. Se estima que un 35% de los blogs en el mundo, funcionan con este motor de noticias. Sin embargo, uno de los puntos flojos es el dise침ador o editor que posee de manera nativa. Al escribir una noticia o dise침ar una p치gina nos vamos a ver forzados a utilizar un editor muy b치sico que apenas permite dar unos pocos formatos. Este problema se termin칩 cuando surgieron los&lt;strong&gt; builder&lt;/strong&gt;, estos son plugins que permiten마rrastrar contenido a nuestra p치gina y dise침ar만n tiempo real utilizando diferentes tipos de columnas, &lt;em&gt;shortcodes&lt;/em&gt; y mucho m치s.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Recientemente, para ser m치s precisos el 1 de junio, se lanz칩 de manera oficial el &lt;strong&gt;builder&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Elementor&lt;/strong&gt;, un맗lugin para WordPress맖pen source que va a dar que hablar en los pr칩ximos meses. La primera versi칩n es muy completa y prometen para futuras releases ir incorporando nuevos elementos como carruseles, caja de im치genes, caja de 칤conos y hasta una galer칤a, todo para ser utilizado en nuestro dise침o sin맕ecesidad de tocar una l칤nea de c칩digo.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas de las caracter칤sticas que destacan a este builder, son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Velocidad&lt;/strong&gt;: es mucho m치s r치pido y liviano que otros builders&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gratuito y open source&lt;/strong&gt;: si hay algo que nos gusta, es que sea open source y que no tengamos que pagar un peso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;F치cil de usar&lt;/strong&gt; y no se necesita tocar una l칤nea de c칩digo para realizar dise침os incre칤bles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compatibilidad&lt;/strong&gt;: funciona con cualquier맚ema, p치gina y entrada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://elementor.com/&#34;&gt;Elementor&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un navegador gratuito y potente para desarrolladores web</title>
      <link>https://alberro.xyz/un-navegador-gratuito-y-potente-para-desarrolladores-web/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 23:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/un-navegador-gratuito-y-potente-para-desarrolladores-web/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Blisk&lt;/strong&gt; es un navegador gratuito creado만xclusivamente para personas que se dedican al desarrollo web. Este navegador tiene la particularidad que puede ser usado desde cualquier etapa de desarrollo, desde맓a creaci칩n de prototipos hasta el &lt;em&gt;testing&lt;/em&gt; en diferentes &lt;em&gt;devices&lt;/em&gt; a trav칠s de los emuladores integrados que posee.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;https://bliskstatic.azureedge.net/static/dev-phases/develop-blisk.png&#34; alt=&#34;Develop with Blisk&#34; width=&#34;256&#34; height=&#34;192&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Una de las caracter칤sticas nativas맘ue posee, y que en otros navegadores solo se logra a침adiendo &lt;em&gt;plugins&lt;/em&gt;, es la sincronizar el &lt;em&gt;scroll&lt;/em&gt; en diferentes vistas de manera que si nos movemos dentro de un sitio web, la vista en el emulador tambi칠n se mueve y de esa manera podemos comparar como responde el dise침o desde una misma ubicaci칩n.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Blisk&lt;/strong&gt; trae incorporado emuladores para diversos tipos de dispositivos como ser celulares, tablets y hasta PC de escritorio. Por nombrar algunos, trae los emuladores pre-instalados de:
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  iPhone 4, 5, 6 y 6 Plus
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Nokia N9 y Lumia 625
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Samsung S3, S4 y S6
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  iPad Mini
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  iPad Air Retina
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Dell Inspiration 5748
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  entre otros
&lt;/li&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Adem치s trae lo que se conoce como &lt;em&gt;watcher&lt;/em&gt;, a medida que uno realiza un cambio en el c칩digo de nuestra aplicaci칩n o p치gina web, autom치ticamente &lt;strong&gt;Blisk&lt;/strong&gt; refresca la pantalla para mostrarnos la 칰ltima versi칩n. Funciona para las extensiones&lt;em&gt;html&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;css&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;js&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;saas&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;cshtml&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;php&lt;/em&gt; y muchas m치s.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Incorpora dentro de su motor, un &lt;em&gt;Analytics&lt;/em&gt; para detectar errores de &lt;em&gt;Javascript&lt;/em&gt; y para realizar recomendaciones sobre c칩mo mejorar la velocidad de la web, sobre si tu web es compatible con otros navegadores como &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Firefox&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;IE/Edge&lt;/strong&gt;, y adem치s verifica enlacesrotos para recursos &lt;em&gt;css&lt;/em&gt; y fuentes.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Te dije que captura pantallas en todos los &lt;em&gt;devices&lt;/em&gt; y vistas abiertas con un solo clic? Ideal para los &lt;em&gt;testers&lt;/em&gt; / QA.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Y por si quer칤as m치s, en un futuro no muy lejano, van a implementar las integraciones con otros sitios web para poder subir o reportar errores directamente desde el &lt;em&gt;browser&lt;/em&gt; a &lt;strong&gt;Jira&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Github&lt;/strong&gt; y otras herramientas.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Lo &lt;strong&gt;&lt;span style=&#34;color: #800000;&#34;&gt;negativo&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;, y맘ue맗or suerte algo temporal, es que s칩lo est치 disponible para el sistema operativo&lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;WTF&lt;/em&gt; right?). Para &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Mac&lt;/strong&gt; todav칤a no hay versi칩n disponible para descargar, pero est치n trabajando en eso맟a que si no lo hacen pierden much칤simo mercado ya que son los dos sistemas operativos m치s utilizados para el dise침o y desarrollo web.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://blisk.io/&#34;&gt;Blisk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consola de Unix para Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/consola-de-unix-para-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 13:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/consola-de-unix-para-windows/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Uno de los grandes problemas que tiene &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt;, desde la versi칩n 3.1 hasta la recientemente lanzada versi칩n 10, es que no cuenta con una buena consola. El famoso &lt;strong&gt;cmd&lt;/strong&gt;만s bastante limitado맙i se lo compara contra la &lt;em&gt;consola / terminal&lt;/em&gt; de una plataforma &lt;em&gt;Unix&lt;/em&gt;, ya sea &lt;em&gt;Linux&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Mac OS&lt;/em&gt;. Con este emulador vas a poder tener la misma consola de &lt;em&gt;Unix&lt;/em&gt; sobre &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; y encima es portable.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Lo bueno de &lt;strong&gt;Cmder&lt;/strong&gt; es que est치 basada sobre &lt;em&gt;ConEmu&lt;/em&gt;, uno de los mejores emuladores para &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; y por supuesto, &lt;strong&gt;Cmder&lt;/strong&gt; hereda todas las ventajas de 칠l.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Adem치s, &lt;strong&gt;Cmder&lt;/strong&gt; cuenta맊on integraci칩n para &lt;em&gt;Git&lt;/em&gt; poniendo adornos en la consola, como el nombre del branch, cambios hechos y dem치s mejoras. El dise침o posee colores basados en el &lt;em&gt;theme Monokai&lt;/em&gt;, el맊ual hace atractiva la consola para su uso diario.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/08/cmder.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34; td-modal-image aligncenter wp-image-296 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/08/cmder.jpg&#34; alt=&#34;cmder&#34; width=&#34;1366&#34; height=&#34;703&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Al estar basado en &lt;em&gt;ConEmu&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Cmder&lt;/strong&gt; permite tener en una sola ventana muchas consolas como se puede ver en la captura de arriba. El dise침o de c칩mo se pueden맛bicar, est치 limitado a la imaginaci칩n del usuario que la usa 游뗵
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interfaz de consola para utilizar Git</title>
      <link>https://alberro.xyz/interfaz-de-consola-para-utilizar-git/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 13:42:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/interfaz-de-consola-para-utilizar-git/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Git&lt;/strong&gt;, el famoso software para control de c칩digo, puede ser utilizado desde la consola a trav칠s de diversos comandos. Ahora, con &lt;strong&gt;Git Commander&lt;/strong&gt;, vas a poder utilizarlo en la consola pero a trav칠s de una interfaz gr치fica bien definida.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el momento, &lt;strong&gt;Git Commander&lt;/strong&gt; soporta las siguientes funcionalidades&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;git status&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git add [files]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git reset &amp;#8212; [files]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git commit [files]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git log&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git reset&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git diff file&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y en breve estar치n incluyendo las funciones de&lt;em&gt;git branch&lt;/em&gt;,&lt;em&gt;git merge (handling conflict)&lt;/em&gt; y&lt;em&gt;git push&lt;/em&gt;. A continuaci칩n vemos c칩mo funciona esta aplicaci칩n.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/07/git-commander.gif&#34;&gt;&lt;img class=&#34; size-full wp-image-193 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/07/git-commander.gif&#34; alt=&#34;git-commander&#34; width=&#34;666&#34; height=&#34;568&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los requisitos de software para que &lt;strong&gt;Git Commander&lt;/strong&gt; funcione, son&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;git &amp;gt;= 2.4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nodejs &amp;gt;= 0.12&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;blessed &amp;gt;= 0.1.7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lodash &amp;gt;= 3.0&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y para su instalaci칩n solo tenemos que ejecutar los siguientes comandos en una consola, ya sea de Linux, Mac o Windows&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&#34;theme:monokai font:consolas lang:default decode:true&#34; title=&#34;Git Commander&#34;&gt;npm install -g git-commander&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Y luego para ejecutarlo&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&#34;theme:monokai font:consolas lang:default decode:true&#34; title=&#34;Git Commander&#34;&gt;git-commander
&lt;/pre&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Al estar instalado en forma global, &lt;em&gt;git-commander&lt;/em&gt; queda disponible desde cualquier ubicaci칩n en la consola.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>