<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Node on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/node/index.xml</link>
    <description>Recent content in Node on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/node/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Generar microservicios de administración con Lumber</title>
      <link>https://alberro.xyz/generar-microservicios-de-administracion-con-lumber/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 18:11:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/generar-microservicios-de-administracion-con-lumber/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lumber es una herramienta open source que funciona sobre NodeJS para generar microservicios de administración. Nos da como resultado un REST API conectado directamente a una base de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lumber genera una aplicación web que sirve una API REST conectada directamente a su base de datos, por lo que funciona de forma ininterrumpida para motores como MySQL y Postgres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su funcionalidad es muy sencilla ya que se realiza todo a través de un par de preguntas al momento de correr Lumber. Con solo responder con algunos parámetros de configuración, ya automáticamente Lumber nos genera todo el código de la aplicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el momento solo funciona con bases de datos MySQL y Postgre pero tienen pensando aumentar la compatibilidad y soportar las DBs más populares del momento. Como punto negativo, no hay novedades si van a soportar bases NoSQL como MongoDB por lo que habrá que esperar hasta recibir una información oficial&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.forestadmin.com/lumber&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un navegador potente y personal exclusivo para vos</title>
      <link>https://alberro.xyz/un-navegador-potente-y-personal-exclusivo-para-vos/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 15:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/un-navegador-potente-y-personal-exclusivo-para-vos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Así es como se define &lt;strong&gt;Vivaldi&lt;/strong&gt;, el navegador que está cada vez más en la boca de todos. Se caracteriza por ser un navegador altamente configurable, se puede cambiar absolutamente todo. La idea es que el navegador se adapte a vos, y no al revés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posee todas las características que cualquier otro navegador de primera línea como Chrome y Firefox, pero es extremadamente configurable y es por eso que se ganó la fama.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Todos somos únicos y queremos cosas diferentes. El navegador Vivaldi te permite hacer las cosas a tu modo, adaptándose a ti y no a la inversa. ¿Prefieres las pestañas en la parte inferior o en el lateral de la ventana? ¿Prefieres la barra de direcciones en otra posición? Adelante, personaliza tus gustos ya sean atajos de teclado, gestos del ratón, la apariencia o un sinfín de posibilidades más.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vivaldi&lt;/strong&gt; está construido con tecnologías web, NodeJS y React para la interfaz, lo cual lo hace mucho más liviano y ligero que cualquiera de su clase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://vivaldi.com/&#34;&gt;Vivaldi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interfaz de consola para utilizar Git</title>
      <link>https://alberro.xyz/interfaz-de-consola-para-utilizar-git/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2015 13:42:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/interfaz-de-consola-para-utilizar-git/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Git&lt;/strong&gt;, el famoso software para control de código, puede ser utilizado desde la consola a través de diversos comandos. Ahora, con &lt;strong&gt;Git Commander&lt;/strong&gt;, vas a poder utilizarlo en la consola pero a través de una interfaz gráfica bien definida.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el momento, &lt;strong&gt;Git Commander&lt;/strong&gt; soporta las siguientes funcionalidades&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;git status&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git add [files]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git reset &amp;#8212; [files]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git commit [files]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git log&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git reset&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git diff file&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y en breve estarán incluyendo las funciones de &lt;em&gt;git branch&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;git merge (handling conflict)&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;git push&lt;/em&gt;. A continuación vemos cómo funciona esta aplicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/07/git-commander.gif&#34;&gt;&lt;img class=&#34; size-full wp-image-193 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/07/git-commander.gif&#34; alt=&#34;git-commander&#34; width=&#34;666&#34; height=&#34;568&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los requisitos de software para que &lt;strong&gt;Git Commander&lt;/strong&gt; funcione, son&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;git &amp;gt;= 2.4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nodejs &amp;gt;= 0.12&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;blessed &amp;gt;= 0.1.7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lodash &amp;gt;= 3.0&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y para su instalación solo tenemos que ejecutar los siguientes comandos en una consola, ya sea de Linux, Mac o Windows&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&#34;theme:monokai font:consolas lang:default decode:true&#34; title=&#34;Git Commander&#34;&gt;npm install -g git-commander&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Y luego para ejecutarlo&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&#34;theme:monokai font:consolas lang:default decode:true&#34; title=&#34;Git Commander&#34;&gt;git-commander
&lt;/pre&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Al estar instalado en forma global, &lt;em&gt;git-commander&lt;/em&gt; queda disponible desde cualquier ubicación en la consola.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>