<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Celulares on Alberro.xyz</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/celulares/index.xml</link>
    <description>Recent content in Celulares on Alberro.xyz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/celulares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>8 cosas geniales que Google lanzará el 4 de Octubre</title>
      <link>https://alberro.xyz/8-cosas-geniales-que-google-lanzara-el-4-de-octubre/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 15:26:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/8-cosas-geniales-que-google-lanzara-el-4-de-octubre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 04 de octubre de 2016, Google dará un evento para mostrar sus nuevos devices. Este evento se hace llamar &lt;strong&gt;Made by Google&lt;/strong&gt;. Si bien no hay mucha información al respecto, hay muchos supuestos sobre lo que Google podría llegar a mostrar ese día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;1. Smartphones Pixel y Pixel XL&lt;/h2&gt;
&lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; está llamando a este evento &lt;strong&gt;Made By Google&lt;/strong&gt;, por lo que suponemos que va a estar mostrando &lt;em&gt;devices&lt;/em&gt; hechos por ellos mismos. Según los reporteros, se van a mostrar dos celulares llamados &lt;strong&gt;Pixel&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Pixel XL&lt;/strong&gt; los cuales van a ser realizados por &lt;strong&gt;HTC&lt;/strong&gt; como lo hacía anteriormente con su modelo &lt;strong&gt;Nexus&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pixel&lt;/strong&gt; tendrá una pantalla de 5 pulgadas mientras que &lt;strong&gt;Pixel XL&lt;/strong&gt; será de 5.5 pulgadas ambos con pantallas Quad HD AMOLED y sistema operativo &lt;strong&gt;Android N&lt;/strong&gt; con soporte para realidad virtual gracias a &lt;strong&gt;Google Daydream VR&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;2. Nueva tablet también llamada Pixel&lt;/h2&gt;
En base a un rumor de unos de los famosos reporteros de USA, Google estaría trabajando en una tablet de marca Huawei de 7 pulgadas con 4 GB de RAM.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Google&amp;#39;s Huawei-built 7-inch tablet, with 4GB RAM, on track for release before the end of the year.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Evan Blass (@evleaks) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/evleaks/status/772894822193623040&#34;&gt;September 5, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;3. Daydream VR&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La realidad virtual parece ser uno de los temas más fuertes en este 2016, y para no ser menos &lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; pretende no quedarse atrás lanzando este nuevo producto, &lt;strong&gt;Daydream VR&lt;/strong&gt;. Si bien ya habían experimentado hace un tiempo atrás con el &lt;strong&gt;Google CardBoard&lt;/strong&gt;, ahora pretenden salir al mercado con una solución mucho más robusta y competitiva gracias al nuevo hardware que estarían lanzando.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;4. 4K Chromecast&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;No hace mucho que &lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; lanzó el &lt;strong&gt;Chromecast 2&lt;/strong&gt; al mercado pero no fue un producto que haya atraído la atención del público ya que no tuvo grandes mejoras. Por tal motivo, &lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; estaría lanzando un nuevo &lt;strong&gt;Chromecast&lt;/strong&gt; con soporte para videos 4K y HDR, nuevo diseño y mejores aplicaciones.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;5. Google Home&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Google apuntaría a competir con Amazon Echo al lanzar el nuevo producto llamado &lt;strong&gt;Google Home&lt;/strong&gt;. A modo de analogía y para que se entienda bien fácil, sería algo como &lt;strong&gt;Google Now&lt;/strong&gt; pero para el hogar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;6. Google Wi-Fi&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Google lanzaría un nuevo device llamado Google WI-FI para mejorar la conectividad en el hogar con soporte de redes 802.15.4, bluetooth y dos puertos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;7. Andromeda OS&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Es sabido que Google no mantiene más a Chrome OS y por ende estaría lanzando un nuevo sistema operativo llamado Andromeda para unificar todos los sistemas y que sería implementado recién a partir de 2017.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;We announced the 1st version of Android 8 years ago today. I have a feeling 8 years from now we&amp;#39;ll be talking about Oct 4, 2016.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Hiroshi Lockheimer (@lockheimer) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lockheimer/status/779757830203068416&#34;&gt;September 24, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;8. Pixel 3 Laptop&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Con el lanzamiento de &lt;strong&gt;Andromeda OS&lt;/strong&gt;, es de esperarse también que saquen al mercado una nueva &lt;em&gt;laptop&lt;/em&gt; para lucir su nuevo sistema operativo. La idea de &lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt; es competir con &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Mac,&lt;/strong&gt; y ofrecer diferentes alternativas de &lt;em&gt;hardware&lt;/em&gt; pero todas con una premisa en particular: ofrecer más de 10 horas de autonomía.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review de lentes macro y ojo de pez para celulares</title>
      <link>https://alberro.xyz/review-de-lentes-macro-y-ojo-de-pez-para-celulares/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 02:45:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/review-de-lentes-macro-y-ojo-de-pez-para-celulares/</guid>
      <description>

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Hoy les traigo una &lt;em&gt;review&lt;/em&gt; de los lentes &lt;em&gt;3-in-1&lt;/em&gt; para celulares de origen Chino, como todo lo que viene hoy en día, para poder sacarle más provecho a la cámara de nuestro celular. Los lentes que vienen dentro de la caja son tres: &lt;em&gt;macro&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;macro+wide&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;fish-eye&lt;/em&gt; u ojo de pez confeccionados con cuerpo en aluminio, lente de cristal, protectores plásticos y funda de terciopelo para guardarlos.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Estas lentes se pueden conseguir en diferentes lugares y el precio &lt;a href=&#34;http://listado.mercadolibre.com.ar/lente-celulares#D[A:lente-celulares]&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;no supera los $200&lt;/a&gt; en Argentina, ya ese precio determina que no sirven para un uso profesional sino más bien para darle un agregado extra de funcionalidad a nuestro celular y divertirnos un rato.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignnone size-full wp-image-117 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/lentes2.jpg&#34; alt=&#34;lentes2&#34; width=&#34;739&#34; height=&#34;495&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Lente macro
&lt;/h5&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La lente macro posee una muy buena calidad al momento de capturar imágenes y hay que acercarse demasiado al objeto a capturar y por tal motivo, hay que utilizar una fuente externa para iluminar o hacerlo al rayo del sol.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;td-modal-image td-scroll-e-image-zoom-in wp-image-115 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/macro.jpg&#34; alt=&#34;Máquina de reloj&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;453&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;lente-macro-wide&#34;&gt;Lente macro+wide&lt;/h4&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La lente wide funciona sobre la lente macro, los dos lentes tienen que estar juntos para funcionar. Si bien este lente amplía el espectro de la imagen que capturar el celular, es uno de los más flojos del conjunto ya que, al menos para mi, no posee demasiada utilidad.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/wide.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34; td-modal-image aligncenter wp-image-118 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/wide.jpg&#34; alt=&#34;wide&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;449&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h5 style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Lente ojo de pez
&lt;/h5&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Este lente genera el conocido efecto circular en las imágenes, efecto que se puede lograr por software pero es mucho mejor hacerlo con una lente externa. La calidad de la foto dependerá directamente de cómo esté colocada la lente, ya que a los extremos parece que la calidad baja y la imagen se ve borrosa. Si se logra ubicar perfectamente en el centro, se pueden lograr resultados muy buenos.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/Fisheye_jpg.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34; td-modal-image aligncenter wp-image-116 size-full&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/Fisheye_jpg.jpg&#34; alt=&#34;Fisheye_jpg&#34; width=&#34;689&#34; height=&#34;518&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h5 style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  TL;DR
&lt;/h5&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Tres lentes a un buen precio, ideal para divertirse y capturar momentos con el celular de una forma diferente. No tienen una calidad de lo que podrían ser las lentes para las reflex, pero obviamente no es lógica la comparación, y sin embargo se pueden lograr lindos resultados y por tal motivo es que los recomiendo.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>