<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Viajes on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/viajes/index.xml</link>
    <description>Recent content in Viajes on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/viajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Te gusta viajar? Entonces Google Trips es para vos!</title>
      <link>https://alberro.xyz/te-gusta-viajar-entonces-google-trips-es-para-vos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 21:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/te-gusta-viajar-entonces-google-trips-es-para-vos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google lanzó una nueva aplicación para ayudar a los turistas a organizar sus viajes. Se trata de &lt;strong&gt;Google Trips&lt;/strong&gt;, una app que ayuda a hacer la vida de los viajeros más fácil, e invita a ellos a conocer más y planear menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Google Trips&lt;/em&gt; funciona para todas las ciudades del mundo y una de sus facilidades es que puede funcionar sin necesidad de Internet, ya que nos permite descargar la ciudad a la que vamos a visitar. Toda la aplicación está disponible sin estar conectados. Solo hay que descargarla al celular antes de salir de la casa o el hotel y listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2016/09/google_trips_1.jpg&#34; alt=&#34;Google Trips&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de iniciar la aplicación, automáticamente lee nuestro correo y agrega los viajes pasados y próximos a nuestro itinerario. También nos da la opción de ver recomendaciones de comidas, lugares de compras, paseos y demás, en base a los comentarios y búsquedas de otros viajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hay algo negativo que se puede remarcar, es que todavía no está en castellano y eso puede llegar a ser un impedimento para muchas personas. Sin embargo, es más que probable que la aplicación se actualice y agregue muchos más idiomas.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/ign2GmVEflw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;La aplicación &lt;em&gt;Google Trips&lt;/em&gt; se puede descargar para los sistemas operativos &lt;em&gt;iOS&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Android&lt;/em&gt; y es completamente gratuita.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>