<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/categories/android/index.xml</link>
    <description>Recent content in Android on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/categories/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Series y películas en tu disposivo Android gracias a TerrariumTV</title>
      <link>https://alberro.xyz/series-y-peliculas-en-tu-disposivo-android-gracias-a-terrariumtv/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 15:51:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/series-y-peliculas-en-tu-disposivo-android-gracias-a-terrariumtv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muchos la nombran como la oveja negra, otros le dicen que es el asesino de &lt;strong&gt;Netflix&lt;/strong&gt;. Para mi, es solo una aplicación más que complementa a muchas otras que ya están dando vuelta, como por ejemplo &lt;strong&gt;Kodi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TerrariumTV&lt;/strong&gt; es una aplicación que se instala en cualquier disposivo que funcione con &lt;strong&gt;Android +4.0.1&lt;/strong&gt;, es muy práctica ya que soporta la conexión a diferentes disposivos &lt;em&gt;sticks&lt;/em&gt; como Chromecast y FireTv entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/terrariumtv-1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de esta aplicación es que podamos ver series y películas online, como así también bajarlas a nuestro disposivo. Tanto las películas como las series vienen con la opción de agregarle subtítulo, aunque no siempre resulta sencillo encontrar los subtítulos que coinciden con la sincronización de lo que estemos viendo. Un pequeño truco que nos puede ayudar, es la de buscar siempre subtítulos para versiones &lt;strong&gt;WEBDL&lt;/strong&gt; que es lo que utiliza &lt;strong&gt;TerrariumTV&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por el momento, solo funciona en Android, de manera que los usuarios de iOS tendrán que esperar a que salga la versión para ese sistema operativo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;características&#34;&gt;Características&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Colección &lt;strong&gt;hiper completa&lt;/strong&gt; de series y películas en &lt;strong&gt;FullHD&lt;/strong&gt; (1080p) y &lt;strong&gt;HD&lt;/strong&gt; (720p)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es &lt;strong&gt;gratis&lt;/strong&gt;, y &lt;em&gt;aparentemente&lt;/em&gt; legal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servidores muy rápidos ya que no usa torrent ni otros proveedores, se maneja principalmente con &lt;strong&gt;Drive&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permite la descarga para ver el contenido &lt;strong&gt;offline&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Subtítulos multilenguaje, en caso de que quieras verlos en inglés para practicar el idioma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Posibilidad de marcar el contenido como favorito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscador y selector de géneros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporta Fire TV, Fire Stick, &lt;strong&gt;Chromecast&lt;/strong&gt; (a través de LocalCast, BubbleUPnP o AllCast) y TV Box&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a la interfaz hay que destacar que es muy sencilla de utilizar. Posee un aspecto muy limpio y completamente funcional, con buscador de películas y organizado todo por género. Además posee con la funcionalidad de marcar nuestro contenido como favorito para encontrarlo mucho más fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/terrariumtv-2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo interesante para comentar es que las temporadas de las series se pueden visualizar de una manera muy sencilla y vistosa, con &lt;em&gt;covers&lt;/em&gt; propio de la serie como es el caso de la imagen anterior de Game of Thrones.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;https://terrariumtv.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;TerrariumTV&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Run ya está disponible para Android</title>
      <link>https://alberro.xyz/super-mario-run-ya-est%C3%A1-disponible-para-android/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 21:02:37 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/super-mario-run-ya-est%C3%A1-disponible-para-android/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de una larga espera, &lt;strong&gt;Super Mario Run&lt;/strong&gt; ya está disponible para descargar en nuestros dispositivos con sistema operativo &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt;. Tras unos largos meses de registro previo, ya podemos descargar el ansiado juego de la época de los &amp;lsquo;80 y jugar con nuestro personaje italiano favorito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lanzamiento oficial estaba previsto para el &lt;em&gt;23 de marzo&lt;/em&gt; pero se ve que los muchachos de &lt;strong&gt;Nintendo&lt;/strong&gt; no aguantaron e hicieron la release un día antes, cosa que no estamos acostumbrados a ver muy seguido con otras empresas que postergan los lanzamientos hasta el hartazgo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;We&amp;#39;ve released &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SuperMarioRun?src=hash&#34;&gt;#SuperMarioRun&lt;/a&gt; on Android a bit early! Download it now on Google Play: &lt;a href=&#34;https://t.co/u4H9bycTyr&#34;&gt;https://t.co/u4H9bycTyr&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/4nHnPWD9de&#34;&gt;pic.twitter.com/4nHnPWD9de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Nintendo of America (@NintendoAmerica) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NintendoAmerica/status/844663256614649858&#34;&gt;March 22, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Al igual que la versión para &lt;strong&gt;iOS&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Super Mario Run&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt; es gratuito y viene con una prueba de los modos World Tour, Toad Rally y Kingdom Builder. El juego completo, nada de DLC o esas bolud***ces que inventó &lt;em&gt;Gable&lt;/em&gt;, cuesta &lt;strong&gt;u$s9.99&lt;/strong&gt; y no te van a cobrar nunca más, nada de micro transacciones que te hacen endeudar hasta los órganos del cuerpo.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/E39ychZKnDI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.nintendo.zara&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Super Mario Run&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahora el Messenger de Facebook incluirá juegos</title>
      <link>https://alberro.xyz/ahora-el-messenger-de-facebook-incluira-juegos/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:04:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/ahora-el-messenger-de-facebook-incluira-juegos/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Facebook acaba de lanzar Instant Games para la aplicación Messenger y nos ofrece una acotada variedad de juegos, todos realizados en HTML5, por lo que su descarga solo demorará unos segundos. Esto no es ninguna novedad, ya que &lt;strong&gt;Telegram 💪&lt;/strong&gt; posee juegos integrados dentro de la aplicación desde hace unos meses y que además permite competir con la persona que estás chateando&amp;#8230;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;wp-image-672 size-full aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games.png&#34; alt=&#34;newsroom-games&#34; width=&#34;1024&#34; height=&#34;638&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games.png 1024w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-300x187.png 300w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-768x479.png 768w, https://alberro.xyz/images//2016/11/newsroom-games-758x472.png 758w&#34; sizes=&#34;(max-width: 1024px) 100vw, 1024px&#34; /&gt;Algunos de los juegos que ya están disponibles son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;PAC-MAN&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Galaga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SPACE INVADERS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;EverWing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TRACK &amp;amp; FIELD 100M&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Words with Friends: Frenzy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Y prometen que la lista de juegos va a ir creciendo con el paso del tiempo. No caben dudas de que esto será así ya que uno de los negocios más importantes de Facebook es la fidelización de sus clientes a través de los juegos y los diferentes métodos de monetización.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://newsroom.fb.com/news/2016/11/game-on-you-can-now-play-games-on-messenger/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guarda tus links de una forma original gracias a Stash</title>
      <link>https://alberro.xyz/guarda-tus-links-de-una-forma-original-gracias-a-stash/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/guarda-tus-links-de-una-forma-original-gracias-a-stash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si sos realmente un nerd, ya sabés de qué se trata esta aplicación ya que hace analogía al comando &lt;em&gt;stash&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;git&lt;/em&gt; y que seguramente su autor puso ese nombre en honor a ese comando. Si no sos un nerd, entonces paso a explicarte que esta aplicación sirve para guardar las páginas webs y poder consultarlas en otro momento, algo parecido a lo que sería &lt;em&gt;Pocket&lt;/em&gt; por ejemplo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Stash&lt;/em&gt; sabe si lo que estamos guardando es una noticia, una receta de cocina o un video de Youtube, por ejemplo; consigue identificar el contenido y lo guarda con una estructura predefinida para que no se pierda entre tantos links que puedas guardar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;em&gt;Stash&lt;/em&gt; guarda todo en la nube, podés enviar contenido desde tu notebook, tablet o teléfono y luego podrás usarlo donde te sea más cómodo. Por ahora la aplicación es gratuita, no creo que alguna vez fueran a cobrar ya que si lo hicieran perderían muchísimo terreno con las demás aplicaciones ya existentes. De hecho, y es una opinión completamente personal, le va costar mucho destronar a los reyes de estilo, como ser *Evernote* y &lt;em&gt;Pocket&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A favor, viene en versión desktop ya que funciona desde el navegador a través de extensiones o plugins y además para plataformas iOS y Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://stash.ai/landing&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te gusta viajar? Entonces Google Trips es para vos!</title>
      <link>https://alberro.xyz/te-gusta-viajar-entonces-google-trips-es-para-vos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 21:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/te-gusta-viajar-entonces-google-trips-es-para-vos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google lanzó una nueva aplicación para ayudar a los turistas a organizar sus viajes. Se trata de &lt;strong&gt;Google Trips&lt;/strong&gt;, una app que ayuda a hacer la vida de los viajeros más fácil, e invita a ellos a conocer más y planear menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Google Trips&lt;/em&gt; funciona para todas las ciudades del mundo y una de sus facilidades es que puede funcionar sin necesidad de Internet, ya que nos permite descargar la ciudad a la que vamos a visitar. Toda la aplicación está disponible sin estar conectados. Solo hay que descargarla al celular antes de salir de la casa o el hotel y listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2016/09/google_trips_1.jpg&#34; alt=&#34;Google Trips&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de iniciar la aplicación, automáticamente lee nuestro correo y agrega los viajes pasados y próximos a nuestro itinerario. También nos da la opción de ver recomendaciones de comidas, lugares de compras, paseos y demás, en base a los comentarios y búsquedas de otros viajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hay algo negativo que se puede remarcar, es que todavía no está en castellano y eso puede llegar a ser un impedimento para muchas personas. Sin embargo, es más que probable que la aplicación se actualice y agregue muchos más idiomas.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/ign2GmVEflw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;La aplicación &lt;em&gt;Google Trips&lt;/em&gt; se puede descargar para los sistemas operativos &lt;em&gt;iOS&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Android&lt;/em&gt; y es completamente gratuita.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google paga hasta u$s 40.000 por encontrar errores en Android</title>
      <link>https://alberro.xyz/google-paga-us-40-000-encontrar-errores-android/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 13:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/google-paga-us-40-000-encontrar-errores-android/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Tal como lo anunció el programa de seguridad de Android (formalmente conocido como Android Security Rewards program), compensará con hasta u$s 40.000 a todos aquellos que encuentren vulnerabilidades y errores en el sistema operativo de la empresa Google.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  En el 2014, este mismo programa pagó más de u$s 1.5 millones a todos aquellos que encontraron problemas en Android y debido al auge que tuvo, en este 2015 redoblan la apuesta.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La siguiente tabla muestra el importe que pagarán en caso de encontrar un error, cuanto más severo sea el error encontrado, más plata van a recibir.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/tabla.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34; size-full wp-image-20 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images/2015/06/tabla.png&#34; alt=&#34;Pagos&#34; width=&#34;528&#34; height=&#34;168&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Cualquiera puede participar de este programa, ya sean programadores, &lt;em&gt;testers&lt;/em&gt; o simplemente usuarios finales del producto. Es necesario inscribirse en el programa para poder participar de esta &lt;em&gt;cacería&lt;/em&gt;, el link de inscripción lo podés encontrar al pie de la nota.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  En caso de que alguien que encuentre un bug crítico en Android y sea capaz de resolver el problema por sí mismo creando un parche que lo solucione, podría llevarse un bonus de hasta u$s 30.000.
&lt;/p&gt;

&lt;h3 style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;span style=&#34;color: #99ccff;&#34;&gt;Para participar en el programa por ahora sólo se pueden utilizar los últimos dispositivos Nexus de la compañía, el Nexus 6 y Nexus 9.&lt;/span&gt;
&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>