<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internet on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/internet/index.xml</link>
    <description>Recent content in Internet on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El buscador que planta árboles cuando buscas en la Web</title>
      <link>https://alberro.xyz/el-buscador-que-planta-arboles-cuando-buscas-en-la-web/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 21:06:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/el-buscador-que-planta-arboles-cuando-buscas-en-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ecosia&lt;/strong&gt; es el buscador que planta árboles 🌳 cuando buscás en la web. La idea detrás de todo esto es bastante sencilla, es sólo una interfaz de &lt;strong&gt;Bing&lt;/strong&gt; con publicidad en los resultados de la búsqueda. Los ingresos que se generen a partir de estas publicidades (el &lt;strong&gt;80%&lt;/strong&gt;) son utilizados para comprar y plantar los árboles. En la simpleza está la belleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/ecosia_como.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los ingresos que generan las búsquedas plantan árboles en todas partes del &lt;strong&gt;mundo&lt;/strong&gt; y hasta el momento llevan plantados casi &lt;strong&gt;7 millones&lt;/strong&gt; de árboles, increíble! Lo han hecho en &lt;strong&gt;Perú&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Madagascar&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Indonesia&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Burkina Faso&lt;/strong&gt; y a un promedio de un árbol cada 7 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;perú&#34;&gt;Perú&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La provincia peruana de San Martín fue fuertemente deforestada en los &amp;lsquo;80, cuando se convirtió en una zona problemática por la producción de coca.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;madagascar&#34;&gt;Madagascar&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Madagascar es &lt;strong&gt;EL&lt;/strong&gt; punto clave de la biodiversidad. Desafortunadamente, ha perdido ya el 90% de sus bosques.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;indonesia&#34;&gt;Indonesia&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La preciosa isla de Borneo está cubierta de bosques naturales y es el hogar del orangután. Allí, los pueblos circundantes formaron la fundación &lt;strong&gt;Gunung Saran Lester&lt;/strong&gt; para crear una alternativa económica a la extendida industria del aceite de palma.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;burkina-faso&#34;&gt;Burkina Faso&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El desierto del Sáhara se extiende rápidamente al sur y dificulta la supervivencia de los habitantes de la zona del Sahel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/ecosia_logo.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El buscador se puede poner por defecto en cualquier navegador y a medida que lo uses, vas a poder visualizar un ícono de un árbol el cual tiene un número, ese número representa a la cantidad de árboles que lograste plantar con tus búsquedas 💚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mantener la transparencia del sistema, y para verificar que efectivamente invierten el 80% de sus ingresos, mensualmente hacen público el reporte financiero en donde se puede verificar todos los ingresos y egresos que tuvieron en el mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/ecosia_reportes.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ayudá al planeta sin salir de tu casa, usá &lt;strong&gt;Ecosia&lt;/strong&gt;. Y además es &lt;strong&gt;gratis&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;https://www.ecosia.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ecosia&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>