<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Series on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/series/index.xml</link>
    <description>Recent content in Series on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/series/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Series y películas en tu disposivo Android gracias a TerrariumTV</title>
      <link>https://alberro.xyz/series-y-peliculas-en-tu-disposivo-android-gracias-a-terrariumtv/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 15:51:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/series-y-peliculas-en-tu-disposivo-android-gracias-a-terrariumtv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muchos la nombran como la oveja negra, otros le dicen que es el asesino de &lt;strong&gt;Netflix&lt;/strong&gt;. Para mi, es solo una aplicación más que complementa a muchas otras que ya están dando vuelta, como por ejemplo &lt;strong&gt;Kodi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TerrariumTV&lt;/strong&gt; es una aplicación que se instala en cualquier disposivo que funcione con &lt;strong&gt;Android +4.0.1&lt;/strong&gt;, es muy práctica ya que soporta la conexión a diferentes disposivos &lt;em&gt;sticks&lt;/em&gt; como Chromecast y FireTv entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/terrariumtv-1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de esta aplicación es que podamos ver series y películas online, como así también bajarlas a nuestro disposivo. Tanto las películas como las series vienen con la opción de agregarle subtítulo, aunque no siempre resulta sencillo encontrar los subtítulos que coinciden con la sincronización de lo que estemos viendo. Un pequeño truco que nos puede ayudar, es la de buscar siempre subtítulos para versiones &lt;strong&gt;WEBDL&lt;/strong&gt; que es lo que utiliza &lt;strong&gt;TerrariumTV&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por el momento, solo funciona en Android, de manera que los usuarios de iOS tendrán que esperar a que salga la versión para ese sistema operativo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;características&#34;&gt;Características&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Colección &lt;strong&gt;hiper completa&lt;/strong&gt; de series y películas en &lt;strong&gt;FullHD&lt;/strong&gt; (1080p) y &lt;strong&gt;HD&lt;/strong&gt; (720p)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es &lt;strong&gt;gratis&lt;/strong&gt;, y &lt;em&gt;aparentemente&lt;/em&gt; legal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servidores muy rápidos ya que no usa torrent ni otros proveedores, se maneja principalmente con &lt;strong&gt;Drive&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permite la descarga para ver el contenido &lt;strong&gt;offline&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Subtítulos multilenguaje, en caso de que quieras verlos en inglés para practicar el idioma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Posibilidad de marcar el contenido como favorito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscador y selector de géneros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporta Fire TV, Fire Stick, &lt;strong&gt;Chromecast&lt;/strong&gt; (a través de LocalCast, BubbleUPnP o AllCast) y TV Box&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a la interfaz hay que destacar que es muy sencilla de utilizar. Posee un aspecto muy limpio y completamente funcional, con buscador de películas y organizado todo por género. Además posee con la funcionalidad de marcar nuestro contenido como favorito para encontrarlo mucho más fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/terrariumtv-2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo interesante para comentar es que las temporadas de las series se pueden visualizar de una manera muy sencilla y vistosa, con &lt;em&gt;covers&lt;/em&gt; propio de la serie como es el caso de la imagen anterior de Game of Thrones.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;https://terrariumtv.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;TerrariumTV&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>