<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Películas on Alberro.xyz</title>
    <link>https://alberro.xyz/tags/pel%C3%ADculas/index.xml</link>
    <description>Recent content in Películas on Alberro.xyz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/tags/pel%C3%ADculas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>A partir de ahora se podrán descargar series y películas de Netflix para verlas offline</title>
      <link>https://alberro.xyz/a-partir-de-ahora-se-podran-descargar-series-y-peliculas-de-netflix-para-verlas-offline/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 21:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/a-partir-de-ahora-se-podran-descargar-series-y-peliculas-de-netflix-para-verlas-offline/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Netflix anunció que las series y películas ya están disponibles para ser descargados para ver offline. Para descargar una serie o película hay que acceder a los detalles del contenido y buscar la opción &amp;#8220;Disponible para descargar&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Por ahora las series disponibles para descargar son Orange Is The New Black, Narcos y The Crown son algunos de los tantos títulos que ya están disponibles para descargar pero los títulos van a ir incrementándose con el paso del tiempo.
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si bien muchos de nuestros miembros ven Netflix en casa, hemos escuchado que otros quieren continuar viendo Stranger Things mientras van en un avión u otros lugares donde el Internet es limitado o caro&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  El servicio está disponible para teléfonos y tablets con sistema operativo Android 4.4.2 o superior, y para dispositivos de Apple con iOS 8. Para acceder a esta nueva opción, los usuarios deben actualizar la aplicación de Netflix en sus dispositivos. En principio no habrá costos adicionales para la descarga pero seguramente, y conociendo el modelo de negocios de Netflix, lo hagan en un futuro&amp;#8230;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>