<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aplicaciones on Alberro.xyz</title>
    <link>https://alberro.xyz/categories/aplicaciones/index.xml</link>
    <description>Recent content in Aplicaciones on Alberro.xyz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/categories/aplicaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Entorno gr치fico de Linux que funciona sobre Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/entorno-grafico-de-linux-que-funciona-sobre-windows</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 09:33:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/entorno-grafico-de-linux-que-funciona-sobre-windows</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Swan&lt;/strong&gt; es un entorno gr치fico de &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 游냖 que funciona directamente en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; de 64 bits a trav칠s de &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;div  style=&#34;background: #202020; width: 100%; margin: 20px 0&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/swan_logo.png&#34; alt=&#34;Swan&#34; width=&#34;150&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;caracter칤sticas&#34;&gt;Caracter칤sticas&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;X Window System

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utiliza el manager de ventanas de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; y se integra con el barra de tareas como as칤 tambi칠n con la funcionalidad de &lt;kbd&gt;alt&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;tab&lt;/kbd&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Portapapeles compartido, lo que tengas en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; se puede usar en &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 游냖&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fuentes compartidas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escritorio con motor &lt;code&gt;Xfce&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Explorador &lt;code&gt;Thunar&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminal &lt;code&gt;Xfce&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Git&lt;/code&gt; preinstalado y listo para usar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engrampa para manejar archivos compromidos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilidades generales como &lt;code&gt;ssh&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;perl&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;python&lt;/code&gt; y m치s&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporte oficial para paquetes de &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;instalaci칩n&#34;&gt;Instalaci칩n&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Descargar el instalador y ejecutarlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al ejecutarlo un nuevo proceso va a descargar &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt; y va a instalar &lt;code&gt;swan-base&lt;/code&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Si el &lt;strong&gt;Smart Screen&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; aparece al momento de instalar este archivo, aprobar su instalaci칩n para continuar con el proceso&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminado el proceso de instalaci칩n, abrir la consola de &lt;strong&gt;Swan&lt;/strong&gt; y ejecutar &lt;code&gt;spm -i swan-desktop&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preparar un caf칠, un mate o algo m치s fuerte 游꽃 ya que la instalaci칩n va a demorar bastante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminado todo, abrir el acceso directo &lt;strong&gt;Swan Xfce4 Desktop&lt;/strong&gt; y voil치, ya ten칠s &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 游냖 corriendo en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; 游땏&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;M치s Informaci칩n&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;http://www.starlig.ht/install/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Swan Desktop&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administra tus pesta침as de Google Chrome con Toby</title>
      <link>https://alberro.xyz/administra-tus-pestanas-de-google-chrome-con-toby/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 23:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/administra-tus-pestanas-de-google-chrome-con-toby/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No s칠 si a todos les pasa lo mismo que a mi, pero despu칠s de estar dos horas trabajando es normal que tenga por lo menos diez o quince pesta침as abiertas por la cantidad de cosas que tengo que ir viendo. A medida que pasan las horas, llega un momento en que esto se torna inviable, y ni hablar de la cantidad de memoria &lt;em&gt;RAM&lt;/em&gt; que usa&lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt; con cada uno de los procesos (pesta침as) que tiene que mantener abierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p id=&#34;RgNZauo&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;size-full wp-image-710 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_587175a24419f.png&#34; alt=&#34;&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_587175a24419f.png 650w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_587175a24419f-300x115.png 300w&#34; sizes=&#34;(max-width: 650px) 100vw, 650px&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas aplicaciones para mejorar el manejo de la memoria, lo que hacen b치sicamente es &lt;em&gt;dormir&lt;/em&gt; la pesta침a, dej치ndola en una especie de limbo hasta que vuelva a tener el foco y es ah칤 cuando se vuelve a recargar. A mi eso no me sirve ya que estoy continuamente alternando entre estas pesta침as por lo que ralentiza mi trabajo. Es ac치 cuando entra &lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt; es una aplicaci칩n web, y extensi칩n de &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt;, para administrar nuestras pesta침as abiertas de una manera mucho m치s sencilla pudiendo hacer &lt;em&gt;drag &amp;amp; drop&lt;/em&gt; a cada una de ellas y enviarlas a una determina lista que creamos previamente, por ejemplo una lista del trabajo, una lista para novedades, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/drag.svg&#34; /&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/savesession.svg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;clear: both;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Si tu idea es guardar dentro de la aplicaci칩n miles de pesta침as, &lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt; brinda una opci칩n para poder buscarlas y as칤 hacer m치s sencillo el proceso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/search.svg&#34; /&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/popup.svg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;clear: both;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Adem치s esta extensi칩n modifica la funcionalidad cuando abr칤s una pesta침a y te la reemplaza por todas las listas de pesta침as맘ue ten칠s dentro de &lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt;,맋e esa forma quedan a mano para cualquier consulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente vale la pena probar esta extensi칩n, la pueden descargar desde el sitio oficial de &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/toby-manage-your-tabs/hddnkoipeenegfoeaoibdmnaalmgkpip/related?hl=es-419&#34;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt; o desde su &lt;a href=&#34;http://www.gettoby.com/&#34;&gt;web&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guarda tus links de una forma original gracias a Stash</title>
      <link>https://alberro.xyz/guarda-tus-links-de-una-forma-original-gracias-a-stash/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/guarda-tus-links-de-una-forma-original-gracias-a-stash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si sos realmente un nerd, ya sab칠s de qu칠 se trata esta aplicaci칩n ya que hace analog칤a al comando &lt;em&gt;stash&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;git&lt;/em&gt; y que seguramente su autor puso만se nombre en honor a ese comando. Si no sos un nerd, entonces paso a explicarte que esta aplicaci칩n sirve para guardar las p치ginas webs y poder consultarlas en otro momento, algo parecido a lo que ser칤a &lt;em&gt;Pocket&lt;/em&gt; por ejemplo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Stash&lt;/em&gt; sabe si lo que estamos guardando es una noticia, una receta de cocina o un video de Youtube, por ejemplo; consigue identificar el contenido y맓o guarda con una만structura predefinida맗ara que no se pierda entre tantos links que puedas guardar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;em&gt;Stash&lt;/em&gt; guarda맚odo en la nube, pod칠s enviar contenido desde tu notebook, tablet o tel칠fono y luego podr치s맛sarlo donde te sea m치s c칩modo. Por ahora la aplicaci칩n es gratuita, no creo que alguna vez fueran a cobrar ya que si lo hicieran perder칤an much칤simo terreno con las dem치s aplicaciones ya existentes. De hecho, y es una opini칩n completamente personal, le va costar mucho destronar a los reyes de estilo, como ser *Evernote*맟&lt;em&gt;Pocket&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A favor, viene en versi칩n desktop ya que funciona desde el navegador a trav칠s de extensiones o plugins y adem치s para plataformas iOS y Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://stash.ai/landing&#34;&gt;M치s informaci칩n&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo dise침ador de contenido en tiempo real</title>
      <link>https://alberro.xyz/nuevo-disenador-de-contenido-en-tiempo-real/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 23:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nuevo-disenador-de-contenido-en-tiempo-real/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;WordPress&lt;/strong&gt; es uno de los m치s famosos y m치s utilizados &lt;strong&gt;CMS&lt;/strong&gt; en el mundo de Internet. Se estima que un 35% de los blogs en el mundo, funcionan con este motor de noticias. Sin embargo, uno de los puntos flojos es el dise침ador o editor que posee de manera nativa. Al escribir una noticia o dise침ar una p치gina nos vamos a ver forzados a utilizar un editor muy b치sico que apenas permite dar unos pocos formatos. Este problema se termin칩 cuando surgieron los&lt;strong&gt; builder&lt;/strong&gt;, estos son plugins que permiten마rrastrar contenido a nuestra p치gina y dise침ar만n tiempo real utilizando diferentes tipos de columnas, &lt;em&gt;shortcodes&lt;/em&gt; y mucho m치s.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Recientemente, para ser m치s precisos el 1 de junio, se lanz칩 de manera oficial el &lt;strong&gt;builder&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Elementor&lt;/strong&gt;, un맗lugin para WordPress맖pen source que va a dar que hablar en los pr칩ximos meses. La primera versi칩n es muy completa y prometen para futuras releases ir incorporando nuevos elementos como carruseles, caja de im치genes, caja de 칤conos y hasta una galer칤a, todo para ser utilizado en nuestro dise침o sin맕ecesidad de tocar una l칤nea de c칩digo.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas de las caracter칤sticas que destacan a este builder, son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Velocidad&lt;/strong&gt;: es mucho m치s r치pido y liviano que otros builders&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gratuito y open source&lt;/strong&gt;: si hay algo que nos gusta, es que sea open source y que no tengamos que pagar un peso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;F치cil de usar&lt;/strong&gt; y no se necesita tocar una l칤nea de c칩digo para realizar dise침os incre칤bles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compatibilidad&lt;/strong&gt;: funciona con cualquier맚ema, p치gina y entrada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://elementor.com/&#34;&gt;Elementor&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un navegador gratuito y potente para desarrolladores web</title>
      <link>https://alberro.xyz/un-navegador-gratuito-y-potente-para-desarrolladores-web/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 23:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/un-navegador-gratuito-y-potente-para-desarrolladores-web/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Blisk&lt;/strong&gt; es un navegador gratuito creado만xclusivamente para personas que se dedican al desarrollo web. Este navegador tiene la particularidad que puede ser usado desde cualquier etapa de desarrollo, desde맓a creaci칩n de prototipos hasta el &lt;em&gt;testing&lt;/em&gt; en diferentes &lt;em&gt;devices&lt;/em&gt; a trav칠s de los emuladores integrados que posee.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;https://bliskstatic.azureedge.net/static/dev-phases/develop-blisk.png&#34; alt=&#34;Develop with Blisk&#34; width=&#34;256&#34; height=&#34;192&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Una de las caracter칤sticas nativas맘ue posee, y que en otros navegadores solo se logra a침adiendo &lt;em&gt;plugins&lt;/em&gt;, es la sincronizar el &lt;em&gt;scroll&lt;/em&gt; en diferentes vistas de manera que si nos movemos dentro de un sitio web, la vista en el emulador tambi칠n se mueve y de esa manera podemos comparar como responde el dise침o desde una misma ubicaci칩n.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Blisk&lt;/strong&gt; trae incorporado emuladores para diversos tipos de dispositivos como ser celulares, tablets y hasta PC de escritorio. Por nombrar algunos, trae los emuladores pre-instalados de:
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  iPhone 4, 5, 6 y 6 Plus
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Nokia N9 y Lumia 625
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Samsung S3, S4 y S6
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  iPad Mini
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  iPad Air Retina
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Dell Inspiration 5748
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  entre otros
&lt;/li&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Adem치s trae lo que se conoce como &lt;em&gt;watcher&lt;/em&gt;, a medida que uno realiza un cambio en el c칩digo de nuestra aplicaci칩n o p치gina web, autom치ticamente &lt;strong&gt;Blisk&lt;/strong&gt; refresca la pantalla para mostrarnos la 칰ltima versi칩n. Funciona para las extensiones&lt;em&gt;html&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;css&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;js&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;saas&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;cshtml&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;php&lt;/em&gt; y muchas m치s.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Incorpora dentro de su motor, un &lt;em&gt;Analytics&lt;/em&gt; para detectar errores de &lt;em&gt;Javascript&lt;/em&gt; y para realizar recomendaciones sobre c칩mo mejorar la velocidad de la web, sobre si tu web es compatible con otros navegadores como &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Firefox&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;IE/Edge&lt;/strong&gt;, y adem치s verifica enlacesrotos para recursos &lt;em&gt;css&lt;/em&gt; y fuentes.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Te dije que captura pantallas en todos los &lt;em&gt;devices&lt;/em&gt; y vistas abiertas con un solo clic? Ideal para los &lt;em&gt;testers&lt;/em&gt; / QA.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Y por si quer칤as m치s, en un futuro no muy lejano, van a implementar las integraciones con otros sitios web para poder subir o reportar errores directamente desde el &lt;em&gt;browser&lt;/em&gt; a &lt;strong&gt;Jira&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Github&lt;/strong&gt; y otras herramientas.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Lo &lt;strong&gt;&lt;span style=&#34;color: #800000;&#34;&gt;negativo&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;, y맘ue맗or suerte algo temporal, es que s칩lo est치 disponible para el sistema operativo&lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;WTF&lt;/em&gt; right?). Para &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Mac&lt;/strong&gt; todav칤a no hay versi칩n disponible para descargar, pero est치n trabajando en eso맟a que si no lo hacen pierden much칤simo mercado ya que son los dos sistemas operativos m치s utilizados para el dise침o y desarrollo web.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://blisk.io/&#34;&gt;Blisk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un navegador potente y personal exclusivo para vos</title>
      <link>https://alberro.xyz/un-navegador-potente-y-personal-exclusivo-para-vos/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 15:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/un-navegador-potente-y-personal-exclusivo-para-vos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As칤 es como se define &lt;strong&gt;Vivaldi&lt;/strong&gt;, el navegador que est치 cada vez m치s만n la boca de todos. Se caracteriza por ser un navegador altamente configurable, se puede cambiar absolutamente todo. La idea es que el navegador se adapte a vos, y no al rev칠s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posee todas las caracter칤sticas que cualquier otro navegador de primera l칤nea como Chrome y Firefox, pero es extremadamente configurable y es por eso que맙e gan칩 la fama.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Todos somos 칰nicos y queremos cosas diferentes. El navegador Vivaldi te permite hacer las cosas a tu modo, adapt치ndose a ti y no a la inversa. 쯇refieres las pesta침as en la parte inferior o en el lateral de la ventana? 쯇refieres la barra de direcciones en otra posici칩n? Adelante, personaliza tus gustos ya sean atajos de teclado, gestos del rat칩n, la apariencia o un sinf칤n de posibilidades m치s.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vivaldi&lt;/strong&gt; est치 construido con tecnolog칤as web, NodeJS맟 React para la interfaz, lo cual lo hace mucho m치s liviano y ligero que cualquiera de su clase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://vivaldi.com/&#34;&gt;Vivaldi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nunca m치s te olvides una contrase침a con Enpass</title>
      <link>https://alberro.xyz/nunca-mas-te-olvides-una-contrasena-con-enpass/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 15:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nunca-mas-te-olvides-una-contrasena-con-enpass/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es normal, por lo menos en mi caso, que tengamos una contrase침a diferente para cada aplicaci칩n web, red social, &lt;em&gt;apps&lt;/em&gt; del tel칠fono, pines para las tarjetas de d칠bito y un largo etc칠tera. Es por eso que existen los administradores de contrase침as, los cuales almacenan todas las contrase침as bajo una 칰nica contrase침a maestra la cual obviamente tiene que ser muy fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/Enpass.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wp-image-400 size-full aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/Enpass.png&#34; alt=&#34;Enpass&#34; width=&#34;875&#34; height=&#34;565&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el caso de &lt;strong&gt;Enpass&lt;/strong&gt;, una aplicaci칩n많ratuita que funciona en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Mac OS&lt;/strong&gt; como as칤 tambi칠n en dispositivos m칩viles pero con la restricci칩n de que puede almacenar solo un total de 20 contrase침as, si quer칠s m치s ten칠s que comprar la aplicaci칩n.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su vez la aplicaci칩n cuenta con extensiones (o &lt;em&gt;addons&lt;/em&gt;) para los navegadores m치s populares de manera que cada vez que ingresemos a un sitio web con un usuario y contrase침a, tome esos datos y los almacena dentro de la aplicaci칩n. Y tambi칠n, cuenta con un generador de contrase침as para맋arle mayor seguridad a nuestros accesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las grandes virtudes que tiene &lt;strong&gt;Enpass&lt;/strong&gt; es que se sincroniza autom치ticamente a modo de &lt;em&gt;backup&lt;/em&gt; con muchos servicios, como por ejemplo Dropbox, Google Drive, One Drive, Box y un par m치s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://www.enpass.io/&#34;&gt;Enpass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>