<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aplicaciones on Alberro.ˣʸᶻ</title>
    <link>https://alberro.xyz/categories/aplicaciones/index.xml</link>
    <description>Recent content in Aplicaciones on Alberro.ˣʸᶻ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://alberro.xyz/categories/aplicaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Instagram agrega protección a las imágenes NSFW</title>
      <link>https://alberro.xyz/instagram-agrega-proteccion-a-las-imagenes-nsfw/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 14:32:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/instagram-agrega-proteccion-a-las-imagenes-nsfw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; agregó una nueva funcionalidad a su aplicación para limitar la visualización de contenido sensible. De ahora en más las imágenes no se cargarán de manera directa sino que pasarán por un analizador de contenidos y en caso de que detecte que es contenido subido de tono, &lt;abbr title=&#34;sangriento, violento&#34;&gt;gore&lt;/abbr&gt; u otro tipo de contenido sensible, le alertará al usuario con un mensaje sobre la imagen, la cual se encuentra disfuminada como se puede ver a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/instagramsafe.png&#34; alt=&#34;blurred&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta que no confirmemos la visualización de la foto, no vamos a poder ver qué trata, es algo similar a lo que ya tienen otros sitios famosos como &lt;strong&gt;9Gag&lt;/strong&gt; por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de &lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; es hacer una comunidad más agradable para todos, como anuncian en su blog&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Our teams are focused on making Instagram a kind, welcoming place for everyone, and we’re just getting started.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;http://blog.instagram.com/post/158740450852/170323-kindness&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Instagram blog&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entorno gráfico de Linux que funciona sobre Windows</title>
      <link>https://alberro.xyz/entorno-grafico-de-linux-que-funciona-sobre-windows</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 09:33:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/entorno-grafico-de-linux-que-funciona-sobre-windows</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Swan&lt;/strong&gt; es un entorno gráfico de &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 🐧 que funciona directamente en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; de 64 bits a través de &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;div  style=&#34;background: #202020; width: 100%; margin: 20px 0&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;https://alberro.xyz/images/2017/03/swan_logo.png&#34; alt=&#34;Swan&#34; width=&#34;150&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;características&#34;&gt;Características&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;X Window System

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utiliza el manager de ventanas de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; y se integra con el barra de tareas como así también con la funcionalidad de &lt;kbd&gt;alt&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;+&lt;/kbd&gt;&lt;kbd&gt;tab&lt;/kbd&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Portapapeles compartido, lo que tengas en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; se puede usar en &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 🐧&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fuentes compartidas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escritorio con motor &lt;code&gt;Xfce&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Explorador &lt;code&gt;Thunar&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminal &lt;code&gt;Xfce&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Git&lt;/code&gt; preinstalado y listo para usar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Engrampa para manejar archivos compromidos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilidades generales como &lt;code&gt;ssh&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;perl&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;python&lt;/code&gt; y más&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporte oficial para paquetes de &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;instalación&#34;&gt;Instalación&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Descargar el instalador y ejecutarlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al ejecutarlo un nuevo proceso va a descargar &lt;code&gt;cygwin&lt;/code&gt; y va a instalar &lt;code&gt;swan-base&lt;/code&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Si el &lt;strong&gt;Smart Screen&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; aparece al momento de instalar este archivo, aprobar su instalación para continuar con el proceso&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminado el proceso de instalación, abrir la consola de &lt;strong&gt;Swan&lt;/strong&gt; y ejecutar &lt;code&gt;spm -i swan-desktop&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preparar un café, un mate o algo más fuerte 🍹 ya que la instalación va a demorar bastante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminado todo, abrir el acceso directo &lt;strong&gt;Swan Xfce4 Desktop&lt;/strong&gt; y voilá, ya tenés &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; 🐧 corriendo en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; 😄&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;div class=&#34;call-to-action&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;left&#34;&gt;&lt;h4&gt;Más Información&lt;/h4&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;right&#34;&gt;&lt;a class=&#34;mas&#34; href=&#34;http://www.starlig.ht/install/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Swan Desktop&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administra tus pestañas de Google Chrome con Toby</title>
      <link>https://alberro.xyz/administra-tus-pestanas-de-google-chrome-con-toby/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 23:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/administra-tus-pestanas-de-google-chrome-con-toby/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No sé si a todos les pasa lo mismo que a mi, pero después de estar dos horas trabajando es normal que tenga por lo menos diez o quince pestañas abiertas por la cantidad de cosas que tengo que ir viendo. A medida que pasan las horas, llega un momento en que esto se torna inviable, y ni hablar de la cantidad de memoria &lt;em&gt;RAM&lt;/em&gt; que usa &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt; con cada uno de los procesos (pestañas) que tiene que mantener abierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p id=&#34;RgNZauo&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;size-full wp-image-710 aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_587175a24419f.png&#34; alt=&#34;&#34; srcset=&#34;https://alberro.xyz/images//2017/01/img_587175a24419f.png 650w, https://alberro.xyz/images//2017/01/img_587175a24419f-300x115.png 300w&#34; sizes=&#34;(max-width: 650px) 100vw, 650px&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas aplicaciones para mejorar el manejo de la memoria, lo que hacen básicamente es &lt;em&gt;dormir&lt;/em&gt; la pestaña, dejándola en una especie de limbo hasta que vuelva a tener el foco y es ahí cuando se vuelve a recargar. A mi eso no me sirve ya que estoy continuamente alternando entre estas pestañas por lo que ralentiza mi trabajo. Es acá cuando entra &lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt; es una aplicación web, y extensión de &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt;, para administrar nuestras pestañas abiertas de una manera mucho más sencilla pudiendo hacer &lt;em&gt;drag &amp;amp; drop&lt;/em&gt; a cada una de ellas y enviarlas a una determina lista que creamos previamente, por ejemplo una lista del trabajo, una lista para novedades, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/drag.svg&#34; /&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/savesession.svg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;clear: both;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Si tu idea es guardar dentro de la aplicación miles de pestañas, &lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt; brinda una opción para poder buscarlas y así hacer más sencillo el proceso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/search.svg&#34; /&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;http://www.gettoby.com/img/features/popup.svg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;clear: both;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Además esta extensión modifica la funcionalidad cuando abrís una pestaña y te la reemplaza por todas las listas de pestañas que tenés dentro de &lt;strong&gt;Toby&lt;/strong&gt;, de esa forma quedan a mano para cualquier consulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente vale la pena probar esta extensión, la pueden descargar desde el sitio oficial de &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/toby-manage-your-tabs/hddnkoipeenegfoeaoibdmnaalmgkpip/related?hl=es-419&#34;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt; o desde su &lt;a href=&#34;http://www.gettoby.com/&#34;&gt;web&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guarda tus links de una forma original gracias a Stash</title>
      <link>https://alberro.xyz/guarda-tus-links-de-una-forma-original-gracias-a-stash/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/guarda-tus-links-de-una-forma-original-gracias-a-stash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si sos realmente un nerd, ya sabés de qué se trata esta aplicación ya que hace analogía al comando &lt;em&gt;stash&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;git&lt;/em&gt; y que seguramente su autor puso ese nombre en honor a ese comando. Si no sos un nerd, entonces paso a explicarte que esta aplicación sirve para guardar las páginas webs y poder consultarlas en otro momento, algo parecido a lo que sería &lt;em&gt;Pocket&lt;/em&gt; por ejemplo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Stash&lt;/em&gt; sabe si lo que estamos guardando es una noticia, una receta de cocina o un video de Youtube, por ejemplo; consigue identificar el contenido y lo guarda con una estructura predefinida para que no se pierda entre tantos links que puedas guardar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;em&gt;Stash&lt;/em&gt; guarda todo en la nube, podés enviar contenido desde tu notebook, tablet o teléfono y luego podrás usarlo donde te sea más cómodo. Por ahora la aplicación es gratuita, no creo que alguna vez fueran a cobrar ya que si lo hicieran perderían muchísimo terreno con las demás aplicaciones ya existentes. De hecho, y es una opinión completamente personal, le va costar mucho destronar a los reyes de estilo, como ser *Evernote* y &lt;em&gt;Pocket&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A favor, viene en versión desktop ya que funciona desde el navegador a través de extensiones o plugins y además para plataformas iOS y Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://stash.ai/landing&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo diseñador de contenido en tiempo real</title>
      <link>https://alberro.xyz/nuevo-disenador-de-contenido-en-tiempo-real/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 23:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nuevo-disenador-de-contenido-en-tiempo-real/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;WordPress&lt;/strong&gt; es uno de los más famosos y más utilizados &lt;strong&gt;CMS&lt;/strong&gt; en el mundo de Internet. Se estima que un 35% de los blogs en el mundo, funcionan con este motor de noticias. Sin embargo, uno de los puntos flojos es el diseñador o editor que posee de manera nativa. Al escribir una noticia o diseñar una página nos vamos a ver forzados a utilizar un editor muy básico que apenas permite dar unos pocos formatos. Este problema se terminó cuando surgieron los&lt;strong&gt; builder&lt;/strong&gt;, estos son plugins que permiten arrastrar contenido a nuestra página y diseñar en tiempo real utilizando diferentes tipos de columnas, &lt;em&gt;shortcodes&lt;/em&gt; y mucho más.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Recientemente, para ser más precisos el 1 de junio, se lanzó de manera oficial el &lt;strong&gt;builder&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Elementor&lt;/strong&gt;, un plugin para WordPress open source que va a dar que hablar en los próximos meses. La primera versión es muy completa y prometen para futuras releases ir incorporando nuevos elementos como carruseles, caja de imágenes, caja de íconos y hasta una galería, todo para ser utilizado en nuestro diseño sin necesidad de tocar una línea de código.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas de las características que destacan a este builder, son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Velocidad&lt;/strong&gt;: es mucho más rápido y liviano que otros builders&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gratuito y open source&lt;/strong&gt;: si hay algo que nos gusta, es que sea open source y que no tengamos que pagar un peso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fácil de usar&lt;/strong&gt; y no se necesita tocar una línea de código para realizar diseños increíbles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compatibilidad&lt;/strong&gt;: funciona con cualquier tema, página y entrada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://elementor.com/&#34;&gt;Elementor&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un navegador gratuito y potente para desarrolladores web</title>
      <link>https://alberro.xyz/un-navegador-gratuito-y-potente-para-desarrolladores-web/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 23:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/un-navegador-gratuito-y-potente-para-desarrolladores-web/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Blisk&lt;/strong&gt; es un navegador gratuito creado exclusivamente para personas que se dedican al desarrollo web. Este navegador tiene la particularidad que puede ser usado desde cualquier etapa de desarrollo, desde la creación de prototipos hasta el &lt;em&gt;testing&lt;/em&gt; en diferentes &lt;em&gt;devices&lt;/em&gt; a través de los emuladores integrados que posee.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; src=&#34;https://bliskstatic.azureedge.net/static/dev-phases/develop-blisk.png&#34; alt=&#34;Develop with Blisk&#34; width=&#34;256&#34; height=&#34;192&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Una de las características nativas que posee, y que en otros navegadores solo se logra añadiendo &lt;em&gt;plugins&lt;/em&gt;, es la sincronizar el &lt;em&gt;scroll&lt;/em&gt; en diferentes vistas de manera que si nos movemos dentro de un sitio web, la vista en el emulador también se mueve y de esa manera podemos comparar como responde el diseño desde una misma ubicación.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Blisk&lt;/strong&gt; trae incorporado emuladores para diversos tipos de dispositivos como ser celulares, tablets y hasta PC de escritorio. Por nombrar algunos, trae los emuladores pre-instalados de:
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  iPhone 4, 5, 6 y 6 Plus
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Nokia N9 y Lumia 625
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Samsung S3, S4 y S6
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  iPad Mini
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  iPad Air Retina
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Dell Inspiration 5748
&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  entre otros
&lt;/li&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Además trae lo que se conoce como &lt;em&gt;watcher&lt;/em&gt;, a medida que uno realiza un cambio en el código de nuestra aplicación o página web, automáticamente &lt;strong&gt;Blisk&lt;/strong&gt; refresca la pantalla para mostrarnos la última versión. Funciona para las extensiones &lt;em&gt;html&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;css&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;js&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;saas&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;cshtml&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;php&lt;/em&gt; y muchas más.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Incorpora dentro de su motor, un &lt;em&gt;Analytics&lt;/em&gt; para detectar errores de &lt;em&gt;Javascript&lt;/em&gt; y para realizar recomendaciones sobre cómo mejorar la velocidad de la web, sobre si tu web es compatible con otros navegadores como &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Firefox&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;IE/Edge&lt;/strong&gt;, y además verifica enlaces rotos para recursos &lt;em&gt;css&lt;/em&gt; y fuentes.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Te dije que captura pantallas en todos los &lt;em&gt;devices&lt;/em&gt; y vistas abiertas con un solo clic? Ideal para los &lt;em&gt;testers&lt;/em&gt; / QA.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Y por si querías más, en un futuro no muy lejano, van a implementar las integraciones con otros sitios web para poder subir o reportar errores directamente desde el &lt;em&gt;browser&lt;/em&gt; a &lt;strong&gt;Jira&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Github&lt;/strong&gt; y otras herramientas.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Lo &lt;strong&gt;&lt;span style=&#34;color: #800000;&#34;&gt;negativo&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;, y que por suerte algo temporal, es que sólo está disponible para el sistema operativo &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;WTF&lt;/em&gt; right?). Para &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Mac&lt;/strong&gt; todavía no hay versión disponible para descargar, pero están trabajando en eso ya que si no lo hacen pierden muchísimo mercado ya que son los dos sistemas operativos más utilizados para el diseño y desarrollo web.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://blisk.io/&#34;&gt;Blisk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un navegador potente y personal exclusivo para vos</title>
      <link>https://alberro.xyz/un-navegador-potente-y-personal-exclusivo-para-vos/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 15:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/un-navegador-potente-y-personal-exclusivo-para-vos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Así es como se define &lt;strong&gt;Vivaldi&lt;/strong&gt;, el navegador que está cada vez más en la boca de todos. Se caracteriza por ser un navegador altamente configurable, se puede cambiar absolutamente todo. La idea es que el navegador se adapte a vos, y no al revés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posee todas las características que cualquier otro navegador de primera línea como Chrome y Firefox, pero es extremadamente configurable y es por eso que se ganó la fama.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Todos somos únicos y queremos cosas diferentes. El navegador Vivaldi te permite hacer las cosas a tu modo, adaptándose a ti y no a la inversa. ¿Prefieres las pestañas en la parte inferior o en el lateral de la ventana? ¿Prefieres la barra de direcciones en otra posición? Adelante, personaliza tus gustos ya sean atajos de teclado, gestos del ratón, la apariencia o un sinfín de posibilidades más.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vivaldi&lt;/strong&gt; está construido con tecnologías web, NodeJS y React para la interfaz, lo cual lo hace mucho más liviano y ligero que cualquiera de su clase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;embed-youtube&#34; style=&#34;text-align:center; display: block;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://vivaldi.com/&#34;&gt;Vivaldi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nunca más te olvides una contraseña con Enpass</title>
      <link>https://alberro.xyz/nunca-mas-te-olvides-una-contrasena-con-enpass/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 15:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alberro.xyz/nunca-mas-te-olvides-una-contrasena-con-enpass/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es normal, por lo menos en mi caso, que tengamos una contraseña diferente para cada aplicación web, red social, &lt;em&gt;apps&lt;/em&gt; del teléfono, pines para las tarjetas de débito y un largo etcétera. Es por eso que existen los administradores de contraseñas, los cuales almacenan todas las contraseñas bajo una única contraseña maestra la cual obviamente tiene que ser muy fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/Enpass.png&#34;&gt;&lt;img class=&#34;wp-image-400 size-full aligncenter&#34; src=&#34;https://alberro.xyz/images//2016/05/Enpass.png&#34; alt=&#34;Enpass&#34; width=&#34;875&#34; height=&#34;565&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el caso de &lt;strong&gt;Enpass&lt;/strong&gt;, una aplicación gratuita que funciona en &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Mac OS&lt;/strong&gt; como así también en dispositivos móviles pero con la restricción de que puede almacenar solo un total de 20 contraseñas, si querés más tenés que comprar la aplicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su vez la aplicación cuenta con extensiones (o &lt;em&gt;addons&lt;/em&gt;) para los navegadores más populares de manera que cada vez que ingresemos a un sitio web con un usuario y contraseña, tome esos datos y los almacena dentro de la aplicación. Y también, cuenta con un generador de contraseñas para darle mayor seguridad a nuestros accesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las grandes virtudes que tiene &lt;strong&gt;Enpass&lt;/strong&gt; es que se sincroniza automáticamente a modo de &lt;em&gt;backup&lt;/em&gt; con muchos servicios, como por ejemplo Dropbox, Google Drive, One Drive, Box y un par más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitio: &lt;a href=&#34;https://www.enpass.io/&#34;&gt;Enpass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>